<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mac on My Diary</title>
    <link>https://nayzaraung.github.io/tags/mac/</link>
    <description>Recent content in mac on My Diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Apr 2021 19:45:47 +0630</lastBuildDate><atom:link href="https://nayzaraung.github.io/tags/mac/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How To Install KeyMagic on Mac OS</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/keymagiconmac/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 19:45:47 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/keymagiconmac/</guid>
      <description>Mac OS Catalina မှာ KeyMagic ကီးဘုတ်နဲ့ မြန်မာစာယူနီကုဒ်စနစ် သွင်းယူနည်းဖြစ်ပါတယ်။ လိုအပ်သော ဖိုင်များကို အောက်ပါလင့်ခ်တွင် Download ရယူပါ။ ₪ Unicode For Mac မှတ်ချက်။ ။ KeyMagic 1.5.4 ၏ Keyboard တွင် Pyidaungsu MM ကီးဘုတ်က လက်ကွက်များလည်း မှန်ကန်ပြီး အကောင်းဆုံးဖြစ်ပါကြောင်း အမှားပြင်ဆင်ပါတယ်။ အကယ်၍ ကီးဘုတ်တွေကို ဖျက်လိုက်မိပြီဆိုပါက KeyMagic ကို တစ်ခါပြန် Install လုပ်ပေးလိုက်ပါ။  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Classic Games Play On Mac</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/familygame/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 10:31:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/familygame/</guid>
      <description>ကျွန်တော်ငယ်ငယ်က Family Game တွေကို အတော်ကြီး မက်မက်မောမော ရှိခဲ့ဖူးသည်၊ ရသမျှမုန့်ဖိုး အတော်များများ ဂိမ်းဆိုင်ရောက်ကုန်တတ်၏။ တစ်ခါတစ်ရံ ဂိမ်းကစားရသည်ထက် ဂိမ်းစက် မိမိအလှည့်ရဖို့ စောင့်ရသည့်အချိန်ကပင် ပိုများပါသည်။ ထိုစဉ်က ရမ်ဘို(Contra)၊ မာရီယို(Mario Brothers)၊ တင့်ကားတိုက်ပွဲ(Battle city) အစရှိသည်တို့ကို စွဲစွဲမြဲမြဲကစားခဲ့ဖူးသည်။
နောက်ပိုင်း Nintendo, Sega, PlayStation တွေ ပေါ်လာသည့်အချိန် FIFA ဘောလုံးဂိမ်းများ ရံဖန်ရံခါဆော့ရင်း ဂိမ်းစက်များနှင့် အတော်အတန် အဆက်ပြတ်သွားခဲ့ပြီး Computer game များဘက်သို့ လှည့်သွားခဲ့သည်။ Computer တွင် ပထမဦးဆုံး စဆော့ခဲ့ဖူးသည့် ဂိမ်းမှာ PAC-Man (ထိုစဉ်က DOS ခေတ်ဖြစ်သည်) ဖြစ်ပြီး နောက်ပိုင်းမှာတော့ Prince Of Persia, Resident Evil, Dino Crisis, Age Of Empires, Need For Speed, Generals တို့မှာ အစွဲလမ်းဆုံး ကွန်ပျူတာဂိမ်းများ ဖြစ်ခဲ့သည်။ (အချို့ဂိမ်းစီဒီများ အခုထိပင် အမှတ်တရ သိမ်းထားဆဲဖြစ်သည်)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change Log In Background Image on Mac OS X</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/changeloginbg/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 21:12:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/changeloginbg/</guid>
      <description>Mac ၏ Log In screen တွင် မိမိစိတ်ကြိုက် နောက်ခံပုံများကို ပြောင်းလဲနိုင်ပါတယ်..။
၁) ပထမဦးစွာ မိမိပြောင်းလဲလိုသော Image, Photo တစ်ခုခုကို Photoshop ကဲ့သို့သော Image editor တစ်ခုခုနှင့် aspect Ratio စကေးကိုက်ညီအောင် အရင်ပြုပြင်ပါ။
အချိုးများမှာ။ ။ 1280 x 800 pixels, 1680 x 1050 pixels, 1920 x 1200 pixels တို့ဖြစ်ပါတယ်။
၂) ပြုပြင်ပြီး Image file ကို (.png) format နှင့် Desktop (သို့) တစ်နေရာရာတွင် သိမ်းပါ။ File name ကို “com.apple.desktop.admin.png” ဟု ပြောင်းပါ။
၃) ထို့နောက် “Finder” ကိုဖွင့်ပြီး “command + shift + G” ကို နှိပ်ပြီး &amp;lsquo;/Library/Caches’ လမ်းကြောင်းကို ရှာပေးပါ။</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
