<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>error on Mac Diary</title>
    <link>https://nayzaraung.github.io/tags/error/</link>
    <description>Recent content in error on Mac Diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jan 2022 12:06:41 +0630</lastBuildDate><atom:link href="https://nayzaraung.github.io/tags/error/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fixed Clean MyMac Error 2022</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/fixed-clean-mymac-error/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 12:06:41 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/fixed-clean-mymac-error/</guid>
      <description>Apple က ပြီးခဲ့တဲ့ ရက်ပိုင်းကပဲ Mac OS Monterey အတွက် version 12.1 ကို Update ပေးလိုက်ပါတယ်။ အဲဒီ version ကို တင်ပြီးသွားတဲ့အချိန်မှာတော့ စက်ထဲမှာသွင်းထားတဲ့ Clean My Mac X က error ထပ်ပြီးတော့ ဖြစ်နေတာကိုတွေ့ရပါတယ်။
Monterey OS အသစ်ကို တင်ခါစတုန်းကလည်း အလားတူ Error မျိုး Clean MyMac X မှာ ဖြစ်ခဲ့ဖူးပါတယ်။ ဒီ Error ကို Fixed လုပ်ခဲ့ကြပြီး အဆင်ပြေပြေ သုံးနေခဲ့ကြပေမယ့်လည်း အခု 12.1 ကို Update ထပ်ပေးတဲ့ အချိန်မှာ Error ထပ်ဖြစ်နေတာကို ကြုံရပါတယ်။
ဖြေရှင်းနိုင်တဲ့ နည်းလမ်းကို Video Tutorial လေးနဲ့ ဖော်ပြပေးလိုက်ရပါတယ်။

အခမဲ့ ဆိုတဲ့ အရာတိုင်းမှာ ခန့်မှန်းလို့မရနိုင်တဲ့ တန်ဘိုး တစ်ခု အမြဲရှိပါတယ်</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OS Sierra Wifi Error Fixed</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/os-sierra-wifi-error-fixed/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 20:02:45 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/os-sierra-wifi-error-fixed/</guid>
      <description>Mac OS Sierra 10.x.x. တင်ပြီးတဲ့နောက်မှာ ကိုယ်တိုင်ကြုံတွေ့ခဲ့ရတာတစ်ခုကတော့ Personal Hotspot ပြဿနာပါပဲ။ iPhone ကနေ Personal Hotspot ကို WiFi အနေနဲ့ ထုတ်လွှတ်တဲ့အခါ Mac မှာ connected ဆိုတဲ့ icon လေးပြနေပေမယ့် internet connection လုံးဝ ချိပ်ဆက်မှုမရှိခဲ့ပါဘူး။
iPhone hotspot ကြောင့်လားဆိုတော့လည်း မဟုတ်ပဲ iPhone ကနေ လွှတ်ထားတဲ့ WiFi ကိုအခြား ကွန်ပျူတာတွေ၊ ဖုန်းတွေ၊ တီဗီတွေကနေ ချိပ်ရင် အင်တာနက်က သုံးလို့ရပါတယ်။ Mac တစ်ခုထဲနဲ့သာ ချိပ်နေပါရက်နဲ့ အင်တာနက်မရခြင်းဖြစ်ပါတယ်။
အဲဒီလိုဖြစ် ပြဿနာဖြစ်နေသူများအတွက် လုံးဝပြေလည်အောင် ဖြေရှင်းနိုင်မယ့် နည်းလမ်းလေးကို ဖော်ပြလိုက်ပါတယ်။
Mac ထဲမှာ WiFi နှင့် ပက်သက်သမျှ အရာများကို ဖျက်ပစ်ခြင်း  ယခုနည်းလမ်းက System ထဲက ဖိုင်တွေကို ဖျက်ပစ်မှာဖြစ်လို့ အနည်းငယ် သတိထားလုပ်ကိုင်ရန် လိုအပ်ပါတယ်။ ဖျက်ပစ်ရမည့် ဖိုင်များကို မူရင်းနေရာကနေ အပြီးတိုင် မဖျက်ပစ်မီ Desktop တွင် Backup folder တစ်ခုဆောက်၍ copy ယူသိမ်းထားပါ။</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
