<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Calendar on Mac Diary</title>
    <link>https://macdiary.github.io/tags/calendar/</link>
    <description>Recent content in Calendar on Mac Diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Mar 2018 14:44:28 +0630</lastBuildDate><atom:link href="https://macdiary.github.io/tags/calendar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Easy Add Myanmar Holiday Calendar</title>
      <link>https://macdiary.github.io/posts/google-calendar/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 14:44:28 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://macdiary.github.io/posts/google-calendar/</guid>
      <description>Mac နဲ့ iOS တို့မှာလိုပဲ Android အသုံးပြုသူများအတွက် Google Calendar မှာ မြန်မာရုံးပိတ်ရက်များ ပါဝင်တဲ့ ပြက္ခဒိန်ထည့်သွင်းနည်းကို ဖော်ပြပေးလိုက်ပါတယ်။
ယခုနည်းလမ်းလေးက ပြက္ခဒိန်ကို Desktop ကနေ URL သုံးပြီး ထည့်လို့မရသူတွေအတွက်လည်း အဆင်ပြေသွားမှာဖြစ်ပါတယ်။
Android အသုံးပြုသူများအနေနဲ့ ပေးထားသော လင့်ခ်ကို တိုက်ရိုက်နှိပ်ပြီး Download လုပ်ပြီး သွင်းယူနိုင်ပါတယ်။
iOS သမားတွေအတွက်ကတော့ URL လင့်ခ်ကို တိုက်ရိုက်နှိပ်ပြီး လွယ်လွယ်ကူကူ သွင်းနိုင်ပါတယ်။
Desktop ပေါ်မှလုပ်ဆောင်ခြင်း
၁။ ကွန်ပျူတာ Desktop ပေါ်မှ နှစ်သက်ရာ Browser တစ်ခုခုကို ဖွင့်ပြီး Google Calendar ကိုသွားပြီး မိမိရဲ့ Gmail ဖြင့် Sign In လုပ်ပါ။ ဤနေရာကို နှိပ်ပြီး သွားနိုင်ပါတယ်။
၂။ ပုံတွင်ပြထားသည့်အတိုင်း Add friend&amp;rsquo;s calendar ဘေးနေရာမှ &amp;ldquo;+&amp;rdquo; ကိုနှိပ်ပြီး From URL ကို ရွေးပါ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Myanmar Holiday Calendar</title>
      <link>https://macdiary.github.io/posts/mm-holiday-calendar/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 15:16:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://macdiary.github.io/posts/mm-holiday-calendar/</guid>
      <description>Mac OS X နဲ့ iDevices (iPhone, iPad, iPad Pro, iPodTouch) တို့ရဲ့ ပြက္ခဒိန်မှာ မြန်မာနိုင်ငံရဲ့ နေ့ထူးနေ့မြတ်များ၊ ရုံးပိတ်ရက်များကို တစ်နှစ်လုံးစာ အတွက် ထည့်သွင်းနိုင်ပြီး၊ အဆိုပါ နေ့ထူးနေ့မြတ်များရဲ့ အဓိပ္ပါယ်ဖွင့်ဆိုချက်ကိုလည်း မြန်မာဘာသာ(ယူနီကုဒ်စနစ်)ဖြင့် မြင်တွေ့ဖတ်ရှုနိုင်မှာ ဖြစ်ပါတယ်။
အဆိုပါ မြန်မာအားလပ်ရက် ပြက္ခဒိန်ကို &amp;ldquo;ကိုဆန်းထွန်း” (ပြည်ထောင်စုဖောင့် ဖန်တီးသူ) မှ မြန်မာဘာသာ ရှင်းလင်းချက်နှင့်အတူ ပြန်လည် ပြုပြင်ဖန်တီးပေးထားခြင်း ဖြစ်ပါတယ်။
Mac OS X မှာ သွင်းယူပြီးနောက် iCloud ချိပ်ဆက်မှုဖြင့် မိမိရဲ့ အခြား iDevices များမှာပါ အလိုလျှောက် သွင်းယူပြီးသား ဖြစ်သွားပါလိမ့်မည်။
Mac မရှိသူများအတွက် iDevices များမှ သီးခြား သွင်းယူနည်း ကိုလည်း ပူးတွဲဖော်ပြပေးလိုက်ပါတယ်။
Mac OS X
Calendar App ကို Launchpad (သို့) Spotlight search မှနေ ရှာဖွေပြီး ဖွင့်ပါ။ Calendar App ၏ File - New Calendar Subscription ကို နှိပ်ပါ။ Calendar URL: တွင် အောက်ဖော်ပြပါ လင့်ခ်ကို Copy ကူးယူထည့်သွင်းပါ။ ထို့နောက် Subscribe နှိပ်ပါ။ ၂၀၁၆/၂၀၁၇ ပြက္ခဒိန်</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
