<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>keymagic on Mac Diary</title>
    <link>https://nayzaraung.github.io/tags/keymagic/</link>
    <description>Recent content in keymagic on Mac Diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Apr 2021 19:45:47 +0630</lastBuildDate><atom:link href="https://nayzaraung.github.io/tags/keymagic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How To Install KeyMagic on Mac OS</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/keymagic-on-mac/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 19:45:47 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/keymagic-on-mac/</guid>
      <description>Mac OS Catalina မှာ KeyMagic ကီးဘုတ်နဲ့ မြန်မာစာယူနီကုဒ်စနစ် သွင်းယူနည်းဖြစ်ပါတယ်။ လိုအပ်သော ဖိုင်များကို အောက်ပါလင့်ခ်တွင် Download ရယူပါ။
₪ Unicode For Mac
မှတ်ချက်။ ။ KeyMagic 1.5.4 ၏ Keyboard တွင် Pyidaungsu MM ကီးဘုတ်က လက်ကွက်များလည်း မှန်ကန်ပြီး အကောင်းဆုံးဖြစ်ပါကြောင်း အမှားပြင်ဆင်ပါတယ်။
အကယ်၍ ကီးဘုတ်တွေကို ဖျက်လိုက်မိပြီဆိုပါက KeyMagic ကို တစ်ခါပြန် Install လုပ်ပေးလိုက်ပါ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Add Myanmar3 Layout to KeyMagic</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/add-myanmar3-layout-to-keymagic/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 22:48:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/add-myanmar3-layout-to-keymagic/</guid>
      <description>မြန်မာစာစနစ်အတွက် ဇော်ဂျီကနေ ယူနီကုဒ်စနစ်ကို ပြောင်းသုံးကြဖို့ လက်တွန့်နေကြသည့် အချက်များထဲတွင် (သဝေထိုး)ကို ယူနီကုဒ်တွင် ဗျည်း၏ နောက်မှ ရိုက်ရသည် ဆိုသော အချက်တစ်ချက်လည်း အဓိက ပါဝင်နေပါတယ်။ ဤအချက်သည်ပင်လျှင် ယူနီကုဒ်သုံးစွဲနေကြသူများ (Unicode Users) အချင်းခြင်း ကြားထဲ၌ပင် အယူအဆ ကွဲပြားနေရသော အချက်တစ်ချက် ဖြစ်ပါတယ်။
 လက်ရှိအခြေအနေတွင် ယူနီကုဒ်ကို Mac OS ပေါ်တွင် အသုံးပြု ရေးသားနိုင်ရန် ကီးဘုတ်လက်ကွက်များ(keyboard layouts) အဓိကအားဖြင့် နှစ်မျိုး ကွဲပြားနေပါတယ်၊ Windows တွင်လည်း အလားတူ ပြဿနာမျိုးတွေ့နေရပြီး Windows တွင်တော့ အခြား keyboard layouts များလည်း ရှိနေပါတယ်။
(၁) KeyMagic (မြန်စံ)
 ဇော်ဂျီမှ ယူနီကုဒ်စနစ်သို့ Users များ လွယ်ကူစွာ ကူပြောင်းနိုင်စေဖို့ ဇော်ဂျီလက်ကွက်များနှင့် အနီးစပ်ဆုံး တူအောင် ပြုလုပ်ထားသော ယူနီစနစ်သုံးလက်ကွက်အမျိုးအစား ဖြစ်ပြီး Smart keyboard ဖြစ်သည့်အတွက် (သဝေထိုး)ကို ဗျည်းအရှေ့တွင် အရင်ရိုက်နိုင်ပါတယ်။</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
