<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>news on My Diary</title>
    <link>https://nayzaraung.github.io/tags/news/</link>
    <description>Recent content in news on My Diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Feb 2016 23:04:26 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://nayzaraung.github.io/tags/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apple VS FBI</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/applewar/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 23:04:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/applewar/</guid>
      <description>ဒီဇင်ဘာလ ၂ ရက် ၂၀၁၅။
California ပြည်နယ် San Bernardino မြို့လေးရဲ့ ပါတီပွဲ တစ်ခုမှာ သေနတ်သမားနှစ်ဦးရဲ့ အကြမ်းဖက် ပစ်ခတ် တိုက်ခတ်မှုကြောင့် လူ ၁၄ ဦး သေဆုံးခဲ့ပြီး လူ ၂၀ ကျော် ထိခိုက်ဒဏ်ရာ ရရှိခဲ့ပါတယ်။ အဆိုပါ သေနတ်သမား နှစ်ဦးဖြစ်တဲ့ Syed Rizwan Farook နဲ့ Tashfeen Malik တို့ဟာ ပါကစ္စတန်နွယ်ဖွားဇနီးမောင်နှံ ဖြစ်ပြီး၊ Farrok (၂၈ နှစ်) က အမေရိကန်မှာ မွေးဖွားကြီးပြင်းတဲ့ (American Citizen) ကျန်းမာရေးဌါနမှ ဝန်ထမ်း တစ်ဦးလည်းဖြစ်ပါတယ်။ Malik (၂၉ နှစ်) ကတော့ Farook နဲ့ လက်ထပ်ပြီးနောက်မှ၊ အမေရိကန်မှာ အမြဲတမ်းနေထိုင်ခွင့်ရသူ (Permanent Resident) အဖြစ် အမေရိကန်ကို ရောက်ရှိလာသူ ဖြစ်ပါတယ်။
အကြမ်းဖက်မှုဖြစ်ပွားရာ နေရာ (Inland Regional Center) ရဲ့ ခန်းမဆောင် တစ်ခုမှာ Farook အလုပ်လုပ်တဲ့ ကျန်းမာရေးဌါနက ဝန်းထမ်း (၈၀) လောက် တွေဆုံပြီး ပါတီပွဲလေး ကျင်းပနေစဉ် Farook တို့ စုံတွဲက ရုတ်တရက် အကြမ်းဖက် သေနတ်နဲ့ ပစ်ခတ်ခဲ့တာဖြစ်ပါတယ်။ ဗုံးဖောက်ခွဲဖို့ပါ စီးစဉ်ထားခဲ့သော်လည်း၊ ဇနီးမောင်နှံဟာ သေနတ်နဲ့ ပစ်ခတ်ခဲ့ပြီးနောက် အသင့်ဌါးရမ်းထားသော sport utility vehicle (SUV) နဲ့ ထွက်ပြေးခဲ့ပြီး၊ ရဲများက လိုက်လံ ပိတ်ဆို့ဖမ်းဆီးခဲ့ရာ လေးနာရီခန့် အကြာမှာ နှစ်ဦးစလုံးကို အသေပစ်ခတ် ဖမ်းဆီးရမိခဲ့ပါတယ်။ ယင်းဖြစ်ရပ်ကြောင့် ယနေ့ ကမ္ဘာထိပ်တန်း ကွန်ပျူတာကုမ္ပဏီ Apple နဲ့ US အစိုးရထိပ်တန်း အေဂျင်စီ FBI တို့ အကြား လုံခြုံရေးဆိုင်ရာ အငြင်းပွားမှု၊ လွန်ဆွဲမှုတွေ ဖြစ်ပေါ်ခဲ့ပြီး တရားရုံးမှာ ယှဉ်ပြိုင် ရင်နေဆိုင်နေကြရပါပြီ။ သေဆုံးသူတရားခံ Farook ရဲ့ iPhone 5C ထဲက encrypt (အချက်လက်များကို ကုဒ်အဖြစ်ပြောင်းလဲသောစနစ်) လုပ်ထားသော အချက်အလက်တွေကို FBI က ရယူဖို့ ကြိုးပမ်းပေမယ့် iPhone မှာ passcode ခံထားတဲ့ အတွက် ဖွင့်မရပဲ အခက်တွေ့နေပါတယ်။ အဆိုပါ passcode ကို ၁၀ ကြိမ် မှာယွင်းစွာ ရိုက်သွင်းပါက ဖုန်းအတွင်းရှိ Data များ အလိုအလျောက် ပျက်ပြယ်သွားမှာဖြစ်တဲ့အတွက် မှန်းဆ၍ မနှိပ်ရဲပေ။ ထို့ကြောင့် ကယ်လီဖိုးနီးယာ တရားသူကြီး &amp;ldquo;Sheri Pym&amp;rdquo; က Apple ကို Farook iPhone 5C ပွင့်ရန်အတွက် နည်းပညာအကူအညီပေးရန် အမိန့်ထုတ်ပြန်လိုက်သည်။</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
