<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>adobe on Mac Diary</title>
    <link>https://nayzaraung.github.io/tags/adobe/</link>
    <description>Recent content in adobe on Mac Diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Dec 2021 15:39:53 +0630</lastBuildDate><atom:link href="https://nayzaraung.github.io/tags/adobe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Install Older version of Adobe Apps with CC</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/install_adobe_older_version_apps/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 15:39:53 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/install_adobe_older_version_apps/</guid>
      <description>အခုနောက်ဆုံးထွက်လာတဲ့ Adobe Creative Cloud မှာ Application ဗားရှင်း အဟောင်းတွေကို Download ချ Install လုပ်ခွင့်မပြုတော့ပါဘူး။
အကြောင့်အမျိုးမျိုးကြောင့် Adobe version အဟောင်းတွေကို Install လုပ်မှ ဖြစ်မယ့် (အထူးသဖြင့် M1 Chip စက်ပိုင်ရှင်များ) အတွက် Adobe CC ကနေ download ပြန်ချနိုင်မယ့် နည်းလမ်းလေးကို ဖော်ပြပေးလိုက်ပါတယ်။
အောက်က code ကို COPY ယူသွားပြီး Terminal ထဲမှာ ရိုက်သွင်းပါ
 /bin/bash -c &#34;$(curl -fsSL https://gist.github.com/thpryrchn/c0ea1b6793117b00494af5f05959d526/raw/install.sh)&#34;   
❝အခမဲ့❞ ဆိုတဲ့ အရာတိုင်းမှာ ခန့်မှန်းလို့မရနိုင်တဲ့ ❝တန်ဘိုး❞ တစ်ခု အမြဲရှိနေပါတယ်</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe 2021 Working with M1 Monterey OS</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/adobe2021withmonterey/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 15:56:17 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/adobe2021withmonterey/</guid>
      <description>အသစ်ထွက်လာတဲ့ macOS Monterey နဲ့အတူ M1 ပဲဖြစ်ဖြစ် Intel မှာပဲဖြစ်ဖြစ် Adobe CC 2021 ကို သွင်းယူအသုံးပြုနိုင်ပါပြီ။ ဒါပေမယ့် အရင်တုန်းက ကိုယ့်ရဲ့ စက်ထဲမှာ Adobe version အဟောင်းတွေဖြစ်တဲ့ CS, CC 2015, 2017, 2018 စသည်ဖြင့် တစ်ခုခုကို သွင်းထားခဲ့ဖူးတယ်ဆိုရင်တော့ CC 2021 version ကို တင်တဲ့အခါမှာ Error တွေ တက်လာတတ်ပါတယ်။ အထူးသဖြင့်တော့ Adobe Packager Error တွေဖြစ်တဲ့ (103, 132 နဲ့ 182) တွေဖြစ်ပါတယ်။
ဒီလိုဆိုရင်တော့ အောက်မှာဖော်ပြပေးမယ့် အဆင့်တွေကို ကိုယ့်ရဲ့စက်ထဲမှာ လုပ်ဆောင်ပြီးမှာသာ Adobe CC 2021 App တွေကို အောင်မြင်စွာ Install လုပ်လို့ရမှာဖြစ်ပါတယ်။
macOS Monterey မှာ Adobe CC တွေ ပြဿနာတက်ရတဲ့ အကြောင်း (၂)ချက်ရှိပါတယ်။ ပထမတစ်ချက်ကတော့ Apple က ထောက်ပံ့ပေးတဲ့ Python ပရိုဂရမ်နဲ့ ဆက်စပ်နေပါတယ်။ ကိုယ့်ရဲ့စက်ထဲမှာရှိတဲ့ Python ပရိုဂရမ်ဟာ version နိမ့်နေတဲ့အခါမျိုးမှာ Error ဖြစ်ပေါ်တတ်ပါတယ်။</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
