<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>how to on Mac Diary</title>
    <link>https://nayzaraung.github.io/tags/how-to/</link>
    <description>Recent content in how to on Mac Diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Aug 2023 10:58:21 +0630</lastBuildDate><atom:link href="https://nayzaraung.github.io/tags/how-to/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Get Free 5TB OneDrive Storage for Lifetime</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/get-free-5tb-onedrive-storage-forever/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 10:58:21 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/get-free-5tb-onedrive-storage-forever/</guid>
      <description>OneDrive ဆိုတာက Microsoft ရဲ့ Cloud storage server တစ်ခုဖြစ်ပါတယ်။
မိုက်ခရိုဆော့ဖ်က သူ့ဆီမှာ စာရင်းဖွင့်(Register) လုပ်သူတိုင်းကို OneDrive ပေါ်မှာ 5Gb အထိ ဒေတာတွေကို ‘အခမဲ့’ ရာသက်ပန် သိမ်းဆည်းခွင့်ပြုထားပါတယ်။
5GB ထက်ပိုပြီး သိမ်းချင်တယ်ဆိုရင်တော့ Microsoft 365 plan အနေနဲ့ လစဉ်ကြေး အနဲဆုံး $6.99 ကနေ ကိုယ်သုံးချင်တဲ့ Plan ပေါ်မှာမူတည်ပြီး ပိုမိုကျသင့်ပါလိမ့်မယ်။
အခုခေတ်မှာ ဒေတာပမာဏ 5Gb ဆိုတာ ပြောပလောက်တဲ့ Storage space မဟုတ်တော့ပါဘူး။ 4K ကွာလတီ ရုပ်ရှင်ဇာတ်ကား တစ်ကား ဒါမှမဟုတ် Game Software တစ်ခုသာ သိမ်းလိုက်ရင် ချက်ခြင်း ပြည့်သွားနိုင်ပါတယ်။
ဒါကြောင့်မို့ ဒေတာများများ သိမ်းချင်တဲ့သူတွေအတွက် OneDrive မှာ 5TB (terabyte) 5000GB တစ်သက်တာ အခမဲ့ရနိုင်တဲ့ နည်းလမ်းကို ဝေမျှပေးလိုက်ပါတယ်။
ဒီနည်းလမ်းကို မစတင်ခင် overview လုပ်ရမယ်ဆိုရင် အဓိကအဆင့်ကြီး (၃)ဆင့်ရှိပါတယ်။ ပထမအဆင့်က Microsoft Free Account တစ်ခု ရှိထားရပါမယ်။ **မရှိသေးရင် &amp;raquo; Microsoft OneDrive &amp;laquo; မှာ Sign Up အရင်လုပ်ပါ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Disable Gatekeeper</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/how-to-disable-gatekeeper/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 14:55:58 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/how-to-disable-gatekeeper/</guid>
      <description>လုံခြုံမှုကို ဦးစားပေးတဲ့ Apple ရဲ့ ထုံးစံအတိုင်း MacOS မှာ application တွေ သွင်းယူမယ်ဆိုရင် App Store ရဲ့ Official Application တွေနဲ့ အသိမှတ်ပြု developer တွေရဲ့ App တွေကိုသာ ခွင့်ပြုထားပါတယ်။ Third-party app တွေ cracked app တွေကို သွင်းဖို့ ကြိုးစားတယ်ဆိုရင်တော့ဖော်ပြပါပုံထဲကလို &amp;ldquo;Install&amp;rdquo; cannot be opened ဆိုတဲ့ pop-up တက်လာတတ်ပါတယ်။ ဒါဟာ Apple ရဲ့ Security ဖြစ်တဲ့ Gatekeeper က တားထားလို့ ဖြစ်ပါတယ်။
System Preferences ထဲက Security &amp;amp; Privacy (M1/M2 တွေမှာဆိုရင် Security လို့ serch box မှာ ရိုက်ရှာ) ကို ဖွင့်ကြည့်မယ်ဆိုရင် App Store နဲ့ App Store and identified developers ဆိုတဲ့ Option နှစ်ခုကိုပဲတွေ့ရပါလိမ့်မယ်။ အခြားသော App တွေ သွင်းဖို့အတွက် Gatekeeper ကို ဖွင့်ပေးဖို့လိုအပ်ပါတယ်။ MacOS ရဲ့ version တွေ မြင့်လာတာနဲ့အမျှ Gatekeeper ရဲ့ လုံခြုံရေးကိုလဲ Apple က အဆင့်မြှင့်လာပါတယ်။ သို့မယ့်လည်း ကံကောင်းစွာနဲ့ပဲ အခုချိန်ထိတော့ Gatekeeper ကို ဖွင့်နိုင်တဲ့ နည်းလမ်းရှိနေပါသေးတယ်။ Gatekeeper ဖွင့်ဖို့ လုပ်ဆောင်ရန် အဆင့် (၁) &amp;ldquo;Terminal&amp;rdquo; application ကို ဖွင့်ပါ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fixed Clean MyMac Error 2022</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/fixed-clean-mymac-error/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 12:06:41 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/fixed-clean-mymac-error/</guid>
      <description>Apple က ပြီးခဲ့တဲ့ ရက်ပိုင်းကပဲ Mac OS Monterey အတွက် version 12.1 ကို Update ပေးလိုက်ပါတယ်။ အဲဒီ version ကို တင်ပြီးသွားတဲ့အချိန်မှာတော့ စက်ထဲမှာသွင်းထားတဲ့ Clean My Mac X က error ထပ်ပြီးတော့ ဖြစ်နေတာကိုတွေ့ရပါတယ်။
Monterey OS အသစ်ကို တင်ခါစတုန်းကလည်း အလားတူ Error မျိုး Clean MyMac X မှာ ဖြစ်ခဲ့ဖူးပါတယ်။ ဒီ Error ကို Fixed လုပ်ခဲ့ကြပြီး အဆင်ပြေပြေ သုံးနေခဲ့ကြပေမယ့်လည်း အခု 12.1 ကို Update ထပ်ပေးတဲ့ အချိန်မှာ Error ထပ်ဖြစ်နေတာကို ကြုံရပါတယ်။
ဖြေရှင်းနိုင်တဲ့ နည်းလမ်းကို Video Tutorial လေးနဲ့ ဖော်ပြပေးလိုက်ရပါတယ်။

အခမဲ့ ဆိုတဲ့ အရာတိုင်းမှာ ခန့်မှန်းလို့မရနိုင်တဲ့ တန်ဘိုး တစ်ခု အမြဲရှိပါတယ်</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Older version of Adobe Apps with CC</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/install_adobe_older_version_apps/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 15:39:53 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/install_adobe_older_version_apps/</guid>
      <description>အခုနောက်ဆုံးထွက်လာတဲ့ Adobe Creative Cloud မှာ Application ဗားရှင်း အဟောင်းတွေကို Download ချ Install လုပ်ခွင့်မပြုတော့ပါဘူး။
အကြောင့်အမျိုးမျိုးကြောင့် Adobe version အဟောင်းတွေကို Install လုပ်မှ ဖြစ်မယ့် (အထူးသဖြင့် M1 Chip စက်ပိုင်ရှင်များ) အတွက် Adobe CC ကနေ download ပြန်ချနိုင်မယ့် နည်းလမ်းလေးကို ဖော်ပြပေးလိုက်ပါတယ်။
အောက်က code ကို COPY ယူသွားပြီး Terminal ထဲမှာ ရိုက်သွင်းပါ
 /bin/bash -c &#34;$(curl -fsSL https://gist.github.com/thpryrchn/c0ea1b6793117b00494af5f05959d526/raw/install.sh)&#34;   
အခမဲ့ ဆိုတဲ့ အရာတိုင်းမှာ ခန့်မှန်းလို့မရနိုင်တဲ့ တန်ဘိုး တစ်ခု အမြဲရှိပါတယ်</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fixed Myanmar Font Display Error in Excel</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/fixed-myanmar-font-display-in-excel/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 20:23:29 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/fixed-myanmar-font-display-in-excel/</guid>
      <description>မြန်မာယူနီကုဒ်ဖောင့် အသုံးပြုသူတွေ ကြုံတွေနေရတဲ့ နောက်ထပ်ပြဿနာကတော့ Microsoft Excel မှာ မြန်မာဖောင့်တွေ အမှန်အတိုင်းမပြပဲ ကပေါက်တိ ကပေါက်ချာ ပေါ်နေခြင်းဖြစ်ပါတယ်။ အထူးသဖြင့် Excel နဲ့ စာရင်းတွေကို မြန်မာလို ရိုက်သွင်းရတဲ့ သူတွေအတွက် အကြီးအကျယ် အခက်တွေ့ရပါတယ်။
ဒီပြဿနာကိုဖြေရှင်းနိုင်မယ့် နည်းလမ်းအသေးစိတ်ကို ဗီဒီယိုလေးနဲ့ ဖော်ပြပေးလိုက်ပါတယ်။ Excel version 16.48 မှာ စမ်းသပ်ပြသပေးထားတာဖြစ်ပါတယ်။ တစ်ဆင့်ခြင်း လိုက်ပါလုပ်ဆောင်ရင်း အခက်အခဲတွေကို ကျော်လွှားနိုင်ကြပါစေ။
လိုအပ်တဲ့ &amp;ldquo;Pyidaungsu Book / Numbers&amp;rdquo; ဖောင့်တွေကို အောက်ပါလင့်ခ်တွင် Download ရယူနိုင်ပါတယ်။
₪ Pyidaungsu (Book/Numbers)

အခမဲ့ ဆိုတဲ့ အရာတိုင်းမှာ ခန့်မှန်းလို့မရနိုင်တဲ့ တန်ဘိုး တစ်ခု အမြဲရှိပါတယ်</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Install KeyMagic on Mac OS</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/keymagic-on-mac/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 19:45:47 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/keymagic-on-mac/</guid>
      <description>Mac OS Catalina မှာ KeyMagic ကီးဘုတ်နဲ့ မြန်မာစာယူနီကုဒ်စနစ် သွင်းယူနည်းဖြစ်ပါတယ်။ လိုအပ်သော ဖိုင်များကို အောက်ပါလင့်ခ်တွင် Download ရယူပါ။
₪ Unicode For Mac
မှတ်ချက်။ ။ KeyMagic 1.5.4 ၏ Keyboard တွင် Pyidaungsu MM ကီးဘုတ်က လက်ကွက်များလည်း မှန်ကန်ပြီး အကောင်းဆုံးဖြစ်ပါကြောင်း အမှားပြင်ဆင်ပါတယ်။
အကယ်၍ ကီးဘုတ်တွေကို ဖျက်လိုက်မိပြီဆိုပါက KeyMagic ကို တစ်ခါပြန် Install လုပ်ပေးလိုက်ပါ။

အခမဲ့ ဆိုတဲ့ အရာတိုင်းမှာ ခန့်မှန်းလို့မရနိုင်တဲ့ တန်ဘိုး တစ်ခု အမြဲရှိပါတယ်</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Easy Add Myanmar Holiday Calendar</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/google-calendar/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 14:44:28 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/google-calendar/</guid>
      <description>Mac နဲ့ iOS တို့မှာလိုပဲ Android အသုံးပြုသူများအတွက် Google Calendar မှာ မြန်မာရုံးပိတ်ရက်များ ပါဝင်တဲ့ ပြက္ခဒိန်ထည့်သွင်းနည်းကို ဖော်ပြပေးလိုက်ပါတယ်။
ယခုနည်းလမ်းလေးက ပြက္ခဒိန်ကို Desktop ကနေ URL သုံးပြီး ထည့်လို့မရသူတွေအတွက်လည်း အဆင်ပြေသွားမှာဖြစ်ပါတယ်။
Android အသုံးပြုသူများအနေနဲ့ ပေးထားသော လင့်ခ်ကို တိုက်ရိုက်နှိပ်ပြီး Download လုပ်ပြီး သွင်းယူနိုင်ပါတယ်။
iOS သမားတွေအတွက်ကတော့ URL လင့်ခ်ကို တိုက်ရိုက်နှိပ်ပြီး လွယ်လွယ်ကူကူ သွင်းနိုင်ပါတယ်။
Desktop ပေါ်မှလုပ်ဆောင်ခြင်း
၁။ ကွန်ပျူတာ Desktop ပေါ်မှ နှစ်သက်ရာ Browser တစ်ခုခုကို ဖွင့်ပြီး Google Calendar ကိုသွားပြီး မိမိရဲ့ Gmail ဖြင့် Sign In လုပ်ပါ။ ဤနေရာကို နှိပ်ပြီး သွားနိုင်ပါတယ်။
၂။ ပုံတွင်ပြထားသည့်အတိုင်း Add friend&amp;rsquo;s calendar ဘေးနေရာမှ &amp;ldquo;+&amp;rdquo; ကိုနှိပ်ပြီး From URL ကို ရွေးပါ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iOS Fix Battery Life Problem</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/fixed-battery-life-ios/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 19:22:18 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/fixed-battery-life-ios/</guid>
      <description>iPhone, iPad, iPodTouch တို့မှာ iOS 11 ကိုတင်လိုက်ပြီးနောက် အသုံးပြုရာတွင် ယခင်ထက် နှေးသလိုခံစားနေရသူများ၊ ဘက်ထရီအစားမြန်နေခြင်းစတဲ့ ပြသနာများနဲ့ ရင်ဆိုင်နေရသူများအတွက် ဖြေရှင်းနည်းအချို့ကို ဖော်ပြလိုက်ပါတယ်။
Apple ဟာ Device အမြင့်များထုတ်လာသလို အဲဒီအတွက် အဆင်ပြေမယ့် iOS update များကိုလည်း အဆက်မပြတ်ထုတ်ပေးနေပါတယ်။ iOS အသစ်များဟာ နောက်ဆုံးပေါ် Device များအတွက် အဓိကရည်ရွယ်ထားတဲ့အတွက် Model အဟောင်း Device များအနေနဲ့ Update လုပ်လို့ရသည့်တိုင် အသုံးပြုရတာ နှေးကွေးသွားခြင်း၊ ဘတ်ထရီအစားမြန်လာခြင်းတို့နဲ့ ကြုံတွေ့ရတတ်ပါတယ်။
အကယ်၍ သင်ဟာ iOS 11 ကို Update လုပ်မိပြီးမှ ဘက်ထရီစားနှုန်း သိသိသာသာ မြန်လာတယ်ဆိုရင်တော့ ဖော်ပြပါအချက်လေးတွေက အထောက်အကူပြုနိုင်လိမ့်မည်ဟု ​မျှော်လင့်ပါတယ်။
၁။ Bug Fix iOS Update ပေးလာရင် တင်ပါ
 iOS အသစ်တိုင်းမှာ ပြဿနာအကြီးအသေးဆိုတာ အမြဲရှိပါတယ်၊ ဒါကြောင့် ပြဿနာတွေကို ဖြေရှင်းပေးထားတဲ့ iOS Update ပေးလာရင် Update လုပ်ပေးပါ။ ဘက်ထရီနဲ့ နှေးကွေးမှုပြဿနာကို ဖြေရှင်းကောင်း ဖြေရှင်းပြီး ဖြစ်ပါလိမ့်မယ်။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to download Youtube Videos on iOS</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/download-youtube/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 20:41:15 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/download-youtube/</guid>
      <description>ယခင်က YouTube Video နဲ့ အွန်လိုင်းဝဘ်ဆိုက်ပေါ်က ဗီဒီယိုတွေကို အလွယ်တစ်ကူ ဒေါင်းလုတ်ချနိုင်တဲ့ Application တွေ ရှိခဲ့ဖူးပါတယ်။ ကိုယ်ဒေါင်းလုတ် လုပ်ချင်တဲ့ ဗီဒီယိုပေါ်မှာ လက်နဲ့ ကြာကြာ ဖိထားလိုက်တာနဲ့ ဒေါင်းလုပ်ချနိုင်ခဲ့ပါတယ်။
 ယနေ့အချိန်မှာတော့ Apple က မူပိုင်ခွင့်နဲ့ ပက်သက်ပြီး ပေါ်လစီတင်းကျပ်ခဲ့ပြီး Video, Audio ဒေါင်းလုတ်ချနိုင်တဲ့ App တွေကို ဖယ်ရှားခဲ့သလို Developer တွေကိုလည်း သတိပေးခဲ့ပါတယ်။ ဒါကြောင့်မို့ ယခင်က ဒေါင်းလုပ်ချနိုင်တဲ့ App တွေကို AppStore မှာ ရှာတွေ့ပေမယ့် အသုံးပြုသူရဲ့ Cloud storage (DropBox, GoogleDrive..) စသည်ဖြင့်တွေပေါ်ကနေသာ ဒေါင်းလုတ်ပြုလုပ်နိုင်ပြီး YouTube ပေါ်ကနေ ဒေါင်းလုတ် မလုပ်နိုင်တော့ပါဘူး။
 ဆိုလိုတာက အခုအချိန်မှာ Jailbreak မလုပ်ထားတဲ့ iOS ပေါ်ကနေ YouTube ဒေါင်းလုတ်ချဖို့ ဖြစ်နိုင်ချေ မရှိသလောက်ပါပဲ။ ဒါပေမယ့် iOS ပေါ်ကနေ YouTube ဗီဒီယိုတွေကို တိုက်ရိုက်ဒေါင်းလုတ်ချပြီး အချိန်မရွေး Offline ပြန်လည်ကြည့်ရှုနိုင်တဲ့ ကွက်ပျောက် နည်းလမ်းလေးကို ဝေမျှပေးလိုက်ပါတယ်။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OS Sierra Wifi Error Fixed</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/os-sierra-wifi-error-fixed/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 20:02:45 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/os-sierra-wifi-error-fixed/</guid>
      <description>Mac OS Sierra 10.x.x. တင်ပြီးတဲ့နောက်မှာ ကိုယ်တိုင်ကြုံတွေ့ခဲ့ရတာတစ်ခုကတော့ Personal Hotspot ပြဿနာပါပဲ။ iPhone ကနေ Personal Hotspot ကို WiFi အနေနဲ့ ထုတ်လွှတ်တဲ့အခါ Mac မှာ connected ဆိုတဲ့ icon လေးပြနေပေမယ့် internet connection လုံးဝ ချိပ်ဆက်မှုမရှိခဲ့ပါဘူး။
iPhone hotspot ကြောင့်လားဆိုတော့လည်း မဟုတ်ပဲ iPhone ကနေ လွှတ်ထားတဲ့ WiFi ကိုအခြား ကွန်ပျူတာတွေ၊ ဖုန်းတွေ၊ တီဗီတွေကနေ ချိပ်ရင် အင်တာနက်က သုံးလို့ရပါတယ်။ Mac တစ်ခုထဲနဲ့သာ ချိပ်နေပါရက်နဲ့ အင်တာနက်မရခြင်းဖြစ်ပါတယ်။
အဲဒီလိုဖြစ် ပြဿနာဖြစ်နေသူများအတွက် လုံးဝပြေလည်အောင် ဖြေရှင်းနိုင်မယ့် နည်းလမ်းလေးကို ဖော်ပြလိုက်ပါတယ်။
Mac ထဲမှာ WiFi နှင့် ပက်သက်သမျှ အရာများကို ဖျက်ပစ်ခြင်း  ယခုနည်းလမ်းက System ထဲက ဖိုင်တွေကို ဖျက်ပစ်မှာဖြစ်လို့ အနည်းငယ် သတိထားလုပ်ကိုင်ရန် လိုအပ်ပါတယ်။ ဖျက်ပစ်ရမည့် ဖိုင်များကို မူရင်းနေရာကနေ အပြီးတိုင် မဖျက်ပစ်မီ Desktop တွင် Backup folder တစ်ခုဆောက်၍ copy ယူသိမ်းထားပါ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Save Hotspot Data on Mac</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/save-hotspot-data-on-mac/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 16:22:47 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/save-hotspot-data-on-mac/</guid>
      <description>iPhone, iPad တွေကနေ Personal Hotspot လွှင့်ပြီး Mac ကွန်ပျူတာကနေ WiFi (သို့) USB နဲ့ ချိပ်ဆက်ပြီး အင်တာနက်သုံးစွဲတဲ့အခါ Mobile Data တွေက အတော့်ကို သိသိသာသာကြီး အမြန်ကုန်သွားတတ်ပါတယ်။ အဲသည်လို Hotspot လွှင့်ပြီး tethering လုပ်တဲ့အခါ Mobile Data တွေ ကိုယ်သုံးစွဲတာထက် အပိုမကုန်အောင် ထိန်းချုပ်နိုင်မယ့် လုပ်ဆောင်စရာလေးတွေ ရှိနေပါတယ်။
ဖော်ပြပါလုပ်ဆောင်ချက်များကို Hotspot connection နဲ့ မချိပ်ဆက်မီ Mac မှာ ကြိုတင်ပြင်ဆင်ထားမယ် ဆိုပါက အခုချိန်ကစတင်ပြီး Mobile Data ကို ချွေတာနိုင်ပါပြီ။
၁) Notifications ပို့တတ်သော Applications များကို ပိတ်ပါ
OS X ရဲ့ Mail App က internet connection ချိပ်ဆက်မိသည်နှင့် တစ်ပြိုင်နက် နောက်ကွယ်မှ အလုပ်လုပ်နေတတ်သည့်အတွက် အသုံးမပြုပါက ပိတ်ထားပါ။ အလားတူပင် Notifications များပေးပို့တတ်သော Menubar Apps များကိုလည်း iOS hotspot နှင့် မချိပ်ဆက်မီ ပိတ်ထားရန် လိုအပ်ပါသည်။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Save Mobile Data Usage on iOS</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/save-mobile-data-ios/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 13:27:22 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/save-mobile-data-ios/</guid>
      <description>Internet Data ကို Limit နဲ့ သုံးနေကြရတဲ့အခါ မိမိ iPhone ရဲ့ မည်သည့် Application တွေက Data အများဆုံးသုံးနေလဲဆိုတာ သိဖို့လိုအပ်လာပါတယ်။ ဒီအပြင် ဘယ်လိုလုပ်ဆောင်ချက်တွေက Mobile Data ကို ယိုစိမ့်နေစေသလဲဆိုတာ သိထားဖို့ လိုအပ်ပါတယ်။ ဒီလိုသိမှသာ မိမိအသုံးမပြုတဲ့ Application တွေ Backgroud မှာ အလုပ်မလုပ်အောင် ပိတ်ထားပြီး Mobile Data ကို လိုအပ်သလောက်ပဲ ချွေတာသုံးစွဲနိုင်မှာ ဖြစ်ပါတယ်။
ယခုဖော်ပြမည့် နည်းလမ်းများကို အသုံးပြု၍ iOS 9 နှင့်အထက် iPhone, iPad တို့မှာ အလွယ်တစ်ကူ ပြုပြင်ပြောင်းလဲပြီး Mobile Data ကို သိသိသာသာ ချိုးခြံချွေတာ နိုင်ပါလိမ့်မယ်။
၁) iCloud Drive က Use Cellular Data ကို ပိတ်ထားခြင်း
 iOS မှာ အလွန်အရေးပါ အသုံးဝင်တဲ့ iCloud ဟာ Apple Devices များအကြား အပြန်လှန်ဆက်သွယ်မှု ပြုလုပ်ပေးပါတယ်၊ iCloud Drive ကတော့ မိမိအသုံးပြုနေတဲ့ Application data တွေကို အချိန်နဲ့အမျှ ပြန်သိမ်းပေး သို့သော် အဆိုပါလုပ်ဆောင်ချက်မှာ Mobile Cellular Data ကို အသုံးပြုတဲ့အတွက် Data ချွေတာမှုကို ထိခိုက်စေနိုင်လို့ ပိတ်ထားချင်တယ်ဆိုရင်တော့&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone Contacts Transfer to Android</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/contacts-transfer/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2016 20:55:31 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/contacts-transfer/</guid>
      <description>iOS နှင့် Android အကြား Phone Contacts list တွေကို အကြောင်းအမျိုးမျိုးအတွက် ရွေ့ပြောင်းထည့်သွင်းဖို့ လိုလာတတ်ပါတယ်။ Android ကနေ iOS ကို Contacts တွေ ပြောင်းရွေ့ဖို့အတွက် “Move to iOS” application ကို Apple က Android apk အဖြစ် Google PlayStore မှာ ဖန်တီးပေးထားတာကြောင့် mobile ပေါ်မှအလွယ်တစ်ကူ ပြောင်းရွေ့နိုင်ပါတယ်။
 သို့သော် iPhone ထဲက Contacts တွေကို အခြား Android ဖုန်းတစ်လုံးထဲသို့ ရွေ့ပြောင်းဖို့ ဆိုရင်တော့ Computer တစ်လုံးကနေ လုပ်ဆောင်မှသာ ချောမွေ့ပြေပြစ်နိုင်ပါလိမ့်မယ်။ (မှတ်ချက်။ ။ Mobile Safari Browser မှာ Desktop Site အနေနဲ့ ကြိုးစားနိုင်သော်လည်း အခြား application အကူညီများရယူပြီးမှ ခက်ရခက်ဆစ် လုပ်ဆောင်ရပါလိမ့်မယ်၊ ဒါကြောင့်မို့ Computer မှသာ လုပ်ဆောင်ဖို့ တိုက်တွန်းပါရစေ)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Set Easy to Find Lost MacBook</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/set-easy-to-find-lost-macbook/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 00:05:47 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/set-easy-to-find-lost-macbook/</guid>
      <description>လုပ်ငန်းလိုအပ်ချက်အရပဲ ဖြစ်ဖြစ်၊ ဝါသနာအရပဲဖြစ်ဖြစ်၊ သွားလေရာ ပေါ့ပေါ့ပါးပါး သယ်သွားနိုင်အောင် MacBook လေးတွေ ဆောင်ထားတဲ့သူများအတွက်တော့ သုံးရတာဆင်ပြေပေမယ့် မပျောက်ရှအောင် သတိထား ထိန်းသိမ်းရတာကတော့ တာဝန်ကြီးပါတယ်။
MacBook တစ်လုံးရဲ့ တန်ဖိုးက မသေးလှတာကြောင့် ငွေကြေးတတ်နိုင်သူ ဖြစ်နေရင်တောင် ပျောက်သွားတဲ့အခါ ရင်ကျိုးမတတ် ခံစားရမှာ မလွဲပါ။ ဒီထက်ပိုပြီး တန်ဖိုးရှိတာကတော့ အထဲက မိမိအတွက် အရေးကြီးတဲ့ Data တွေပဲဖြစ်ပါတယ်။
Apple ရဲ့ security system ကိုမွှတ်နေအောင် နားလည်သူ ဖြစ်နေရင်တောင် တစ်ကယ်ပျောက်သွားတဲ့အခါ ရုတ်တရက် ခြေမကိုင်မိ လက်မကိုင်မိ ဖြစ်တတ်ကြပါတယ်။
အကြောင်းအမျိုးမျိုးကြောင့် မိမိရဲ့ MacBook ပျောက်ဆုံးသွားတဲ့အခါ၊ Mobile Browser (Desktop mode) မှ ဖြစ်စေ၊ အခြား Computer တစ်လုံးမှ ဖြစ်စေ www.icloud.com သို့ သွားပြီး မိမိရဲ့ Apple ID နဲ့ Sign In ဝင်၍ Find MyiPhone ၏ Device list မှနေ၍ MacBook ကို ရွေးချယ်ပါ။ “Lock” ကို အသုံးပြုပြီး မိမိပြောလိုသော အကြောင်းအရာကို Message အနေနဲ့ လှမ်းပို့ထားလို့ရပါတယ်။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to set Notes password on iOS &amp; Mac </title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/lock-notes/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 23:52:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/lock-notes/</guid>
      <description>Apple iOS 9.3 ရဲ့ လုပ်ဆောင်ချက် အသစ်တွေထဲက နှစ်သက်မိတာလေး တစ်ခုကတော့ Notes တွေကို Lock ချပြီးသိမ်းထားနိုင်တာပဲ ဖြစ်ပါတယ်။ မိမိအတွက် အရေးကြီးတဲ့ နေ့စဉ်မှတ်တမ်းတွေ၊ မှတ်စု အစရှိတာတွေကို အခြားသူများ အလွယ်တစ်ကူ မမြင်တွေ့နိုင်အောင် password ချကာ ကာကွယ်ပေးထားနိုင်တဲ့ အတွက် လုံခြုံမှုရှိစေပါတယ်။
အဆိုပါ လုပ်ဆောင်ချက်အသစ်ကို iOS 9.3 နှင့်အတူ Mac OS X 10.11.4 မှာလည်း တစ်ပြိုင်တည်း ရရှိ အသုံးပြုနိုင်ပါပြီ&amp;hellip;။ ချွင်းချက်အနေနဲ့ကတော့ iCloud account တွင် ရေးသားထားသော Notes များကိုသာ Lock ချပေးနိုင်ပြီး၊ အခြား email account များတွင် သိမ်းထားသော Notes များကိုတော့ Lock လုပ်နိုင်မည် မဟုတ်ပါ။ ထို့ကြောင့် အခြား mail account များတွင် မှတ်သားထားသော အရေးကြီး Notes များကို Lock ချလိုပါက iCloud ထဲသို့ ပြောင်းရွေ့ပြီးမှ Lock လုပ်နိုင်ပါလိမ့်မယ်။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Myanmar Holiday Calendar</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/mm-holiday-calendar/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 15:16:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/mm-holiday-calendar/</guid>
      <description>Mac OS X နဲ့ iDevices (iPhone, iPad, iPad Pro, iPodTouch) တို့ရဲ့ ပြက္ခဒိန်မှာ မြန်မာနိုင်ငံရဲ့ နေ့ထူးနေ့မြတ်များ၊ ရုံးပိတ်ရက်များကို တစ်နှစ်လုံးစာ အတွက် ထည့်သွင်းနိုင်ပြီး၊ အဆိုပါ နေ့ထူးနေ့မြတ်များရဲ့ အဓိပ္ပါယ်ဖွင့်ဆိုချက်ကိုလည်း မြန်မာဘာသာ(ယူနီကုဒ်စနစ်)ဖြင့် မြင်တွေ့ဖတ်ရှုနိုင်မှာ ဖြစ်ပါတယ်။
အဆိုပါ မြန်မာအားလပ်ရက် ပြက္ခဒိန်ကို &amp;ldquo;ကိုဆန်းထွန်း” (ပြည်ထောင်စုဖောင့် ဖန်တီးသူ) မှ မြန်မာဘာသာ ရှင်းလင်းချက်နှင့်အတူ ပြန်လည် ပြုပြင်ဖန်တီးပေးထားခြင်း ဖြစ်ပါတယ်။
Mac OS X မှာ သွင်းယူပြီးနောက် iCloud ချိပ်ဆက်မှုဖြင့် မိမိရဲ့ အခြား iDevices များမှာပါ အလိုလျှောက် သွင်းယူပြီးသား ဖြစ်သွားပါလိမ့်မည်။
Mac မရှိသူများအတွက် iDevices များမှ သီးခြား သွင်းယူနည်း ကိုလည်း ပူးတွဲဖော်ပြပေးလိုက်ပါတယ်။
Mac OS X
Calendar App ကို Launchpad (သို့) Spotlight search မှနေ ရှာဖွေပြီး ဖွင့်ပါ။ Calendar App ၏ File - New Calendar Subscription ကို နှိပ်ပါ။ Calendar URL: တွင် အောက်ဖော်ပြပါ လင့်ခ်ကို Copy ကူးယူထည့်သွင်းပါ။ ထို့နောက် Subscribe နှိပ်ပါ။ ၂၀၁၆/၂၀၁၇ ပြက္ခဒိန်</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Listen FMs on OS X</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/listen-fm/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 22:44:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/listen-fm/</guid>
      <description>မြန်မာပြည်ရဲ့ အဝေးတစ်နေရာမှာ ရောက်နေချိန် မြန်မာသီချင်းလေးတွေကို နားထောင်ချင်နေမိတာ အမှန်ပါပဲ၊ သီချင်းအလ်ဘမ်ဖွင့်ထားတာမျိုးမဟုတ်ပဲ သီချင်းအမျိုးအစားပေါင်းစုံကို ရေဒီယိုကလွှင့်နေတာမျိုးပေါ့၊ သီချင်းတွေအပြင် အခြားအစီစဉ်ကောင်းလေးတွေကိုပါ အလုပ်လုပ်ရင်း နားဆင်နေရတော့ စိတ်ထဲမှာ အမိမြေပြန်ရောက်နေသလို နွေးထွေးလှပါတယ်။
 Internet connection ရှိတာနဲ့ ကမ္ဘာမြေရဲ့ ဘယ်နေရာကနေမဆို Mac OS X ပေါ်မှာ နားဆင်းနိုင်မယ့် FM Radio တစ်ခုပါ။ သူအထဲမှာတင် နိုင်ငံတစ်ကာက FM Radio station ပေါင်း ရာနဲ့ချီပြီး ပါဝင်ပြီးသားဖြစ်ပါတယ်။ မြန်မာပြည်က FM Radio လိုင်းတွေ အတွက်ဆိုရင် &amp;ldquo;New Station&amp;rdquo; အဖြစ် အသစ်ထပ်ထည့်ပေးဖို့ လိုအပ်ပါတယ်။
₪ Radio App (Mac App Store)
Application ကို အစမ်းသုံးကြည့်နိုင်ရန် အတွက်သာ ရည်ရွယ်ပါတယ်၊ ကြိုက်နှစ်သက်ပါက Mac App Store မှာ ဝယ်ယူသုံးစွဲကြဖို့ တိုက်တွန်းပါရစေ..။
₪ Radio App (Alternative link)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Classic Games Play On Mac</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/family-game/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 10:31:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/family-game/</guid>
      <description>ကျွန်တော်ငယ်ငယ်က Family Game တွေကို အတော်ကြီး မက်မက်မောမော ရှိခဲ့ဖူးသည်၊ ရသမျှမုန့်ဖိုး အတော်များများ ဂိမ်းဆိုင်ရောက်ကုန်တတ်၏။ တစ်ခါတစ်ရံ ဂိမ်းကစားရသည်ထက် ဂိမ်းစက် မိမိအလှည့်ရဖို့ စောင့်ရသည့်အချိန်ကပင် ပိုများပါသည်။ ထိုစဉ်က ရမ်ဘို(Contra)၊ မာရီယို(Mario Brothers)၊ တင့်ကားတိုက်ပွဲ(Battle city) အစရှိသည်တို့ကို စွဲစွဲမြဲမြဲကစားခဲ့ဖူးသည်။
နောက်ပိုင်း Nintendo, Sega, PlayStation တွေ ပေါ်လာသည့်အချိန် FIFA ဘောလုံးဂိမ်းများ ရံဖန်ရံခါဆော့ရင်း ဂိမ်းစက်များနှင့် အတော်အတန် အဆက်ပြတ်သွားခဲ့ပြီး Computer game များဘက်သို့ လှည့်သွားခဲ့သည်။ Computer တွင် ပထမဦးဆုံး စဆော့ခဲ့ဖူးသည့် ဂိမ်းမှာ PAC-Man (ထိုစဉ်က DOS ခေတ်ဖြစ်သည်) ဖြစ်ပြီး နောက်ပိုင်းမှာတော့ Prince Of Persia, Resident Evil, Dino Crisis, Age Of Empires, Need For Speed, Generals တို့မှာ အစွဲလမ်းဆုံး ကွန်ပျူတာဂိမ်းများ ဖြစ်ခဲ့သည်။ (အချို့ဂိမ်းစီဒီများ အခုထိပင် အမှတ်တရ သိမ်းထားဆဲဖြစ်သည်)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reset Mac LogIn Password</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/reset-mac-login-password/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2015 15:32:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/reset-mac-login-password/</guid>
      <description>Mac Computer ရဲ့ User LogIn password ကို အကြောင်းအမျိုးမျိုးကြောင့် မေ့လျှော့ခဲ့ပါက password reset လုပ်နိုင်တဲ့ နည်းလမ်းလေး ဖြစ်ပါတယ်။ OS X Yosemite မှ စတင်ပြီး ယခင် နည်းလမ်းဟောင်း အတိုင်း Recovery mode ထဲဝင်ပြီး Terminal မှတစ်ဆင့် password reset လုပ်တဲ့ နည်းလမ်းကို အသုံးမပြုနိုင်တော့ပါဘူး။
Apple က OS X Yosemite နှင့်နောက်ပိုင်း OS X များကို ပိုမိုလုံခြုံမှုရှိစေရန် FileVault encryption ကို default အနေနှင့် &amp;lsquo;enable&amp;rsquo; လုပ်ထားပေးခဲ့တဲ့ အတွက် password reset ချရန် Recovery mode ထဲဝင်သော်လည်း HardDisk ကို ရှာတွေ့နိုင်တော့မည် မဟုတ်ပါ။
မိမိရဲ့ Data များကို အခြားတစ်ယောက်မှ အလွယ်တစ်ကူ password reset ချပြီး ရှာမတွေ့နိုင်စေရန် FileVault က ထိန်းသိမ်းလိုက်ခြင်းဖြစ်သည်။ ထို့ကြောင့် မူရင်း User ၏ LogIn password မသိရှိပဲနှင့် Mac ကို လုံးဝ ဖွင့်နိုင်တော့မည် မဟုတ်ပါ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Take Screenshot on Mac</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/how-to-take-screenshots-on-mac/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 14:45:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/how-to-take-screenshots-on-mac/</guid>
      <description>Mac ကို အခုမှ စသုံးမယ့် Beginner များအတွက် Mac computer မှာ screenshot ရိုက်ကူးနိုင်တဲ့ နည်းလမ်းများကို ဖော်ပြလိုက်ပါတယ်။ screenshot ရိုက်လိုက်သော ပုံများကို Desktop ပေါ်တွင် Default အနေနှင့် သိမ်းသွားပါလိမ့်မယ်။ File name ကိုလည်း (Screenshot Date Time) အလိုက် &amp;lsquo;.png’ format နဲ့ သိမ်းသွားပါလိမ့်မည်။
Screenshot ကို Option လေးမျိုးနှင့် ရိုက်ကူးနိုင်ပါတယ်..။ (1) Full Screenshot (မျက်နှာပြင် တစ်ခုလုံးအား ရိုက်ယူခြင်း) (2) Selection Area Shot (နေရာကွက်၍ ရိုက်ယူခြင်း) (3) Selective Window Shot (ဖွင့်ထားသည့် Window တစ်ခုကို ရိုက်ယူခြင်း) (4) Save to Clipboard Screenshot (clipboard တွင် သိမ်းယူခြင်း)
Screenshot ရိုက်ကူးရာတွင် အသုံးပြုမည့် ကီးဘုတ်ခလုတ်များမှာ − (shift, command ⌘, control, space bar) နှင့် နံပါတ်ကီး (3, 4) တို့ကို တွဲပြီး အသုံးပြုရပါမည်။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folder Lock with Password on Mac</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/folder-lock/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2015 20:32:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/folder-lock/</guid>
      <description>Mac OS X မှာ မိမိရဲ့ အရေးကြီးတဲ့ Data တွေ၊ ကိုယ်ရေးကိုယ်တာ အချက်လက်တွေကို အခြားသူများ အလွယ်တစ်ကူ ဝင်ရောက် ကြည့်ရှုမရနိုင်အောင် သက်ဆိုင်ရာ Folder ကို Password နဲ့ သော့ခတ်သိမ်းဆည်းထားနိုင်ပါတယ်။ အခြားမည်သည့် third-party applications မှ မလိုအပ်ပဲ လုံခြုံစိတ်ချစွာ သော့ခတ်(encrypt) လုပ်နိုင်ပါလိမ့်မယ်..။
အထူးသတိပြုရမည့် အချက်ကတော့ မိမိကိုယ်တိုင် Password ကို မေ့သွားခဲ့ပါက Data များကို လုံးဝ ပြန်ဆယ်/ပြန်ယူ၍ ရမည် မဟုတ်တော့ပါ။ ထို့ကြောင့် မိမိ အမြဲသတိရမှတ်မိစေနိုင်မည့် Password မျိုးကိုသာ သတိနှင့် ရွေးချယ် အသုံးပြုပါ။
၁။ Dock ရှိ Launchpad ကို ဖွင့်ပြီး search box တွင် “Disk Utility” ကို ရှာ၍ ဖွင့်ပါ။
၂။ &amp;ldquo;Disk Utility” ၏ menu bar မှ File &amp;gt; New Image &amp;gt; Image from Folder ကို ရွေးဖွင့်ပါ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Myanmar Unicode On Mac</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/install-myanmar-unicode-on-mac/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 13:25:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/install-myanmar-unicode-on-mac/</guid>
      <description>အနာဂါတ်တွင် မြန်မာစာစနစ်ကို ဦးဆောင်လာမည့် နိုင်ငံတစ်ကာ အသိမှတ်ပြု မြန်မာစာစနစ် တစ်ခုဖြစ်သော မြန်မာယူနီကုဒ်ဖောင့်ကို Mac OS X တွင် လွယ်ကူစွာ သွင်းယူနည်းဖြစ်ပါသည်။
Keyboard, Unicode Fonts နှင့် Safari တွင် ယူနီကုဒ်နှင့် ဇော်ဂျီ နှစ်မျိုးလုံးကိုပါ ဖတ်ရှုနိုင်မည့် Safari Extension နှင့်တစ်ကွ Offline Converter တို့ကိုပါ စုံစုံလင်လင် ထည့်သွင်းပေးထားပြီး မည်သို့ မည်ပုံ အသုံးချရမည်ကို အလွယ်ကူဆုံးဖြစ်အောင် ဖော်ပြပေးထားပါတယ်&amp;hellip;
အကယ်၍ Mac OS X တွင် ဇော်ဂျီဖောင့် သွင်းယူထားမိပြီးသူ ဖြစ်ပါက ယူနီကုဒ်သို့ ကူးပြောင်းရန် အဆင့်(၁) မှ စတင်၍ လုပ်ဆောင်ပါ။
မည်သည့် မြန်မာဖောင့်မှ သွင်းယူထားခြင်းမရှိသေးသော Mac OS X အတွက်တော့ &amp;ldquo;ယူနီကုဒ်ဖောင့် သွင်းယူခြင်း&amp;rdquo; အဆင့်မှ စတင်ကာ လိုက်ပါဆောင်ရွက်နိုင်ပါသည်။
လိုအပ်သော Myanmar Unicode Bundle for Mac zip file ကို Download အရင်ရယူပြီး Desktop တွင် zip ဖြည်ပေးထားပါ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change Log In Background Image on Mac OS X</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/change-log-in-background/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 21:12:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/change-log-in-background/</guid>
      <description>Mac ၏ Log In screen တွင် မိမိစိတ်ကြိုက် နောက်ခံပုံများကို ပြောင်းလဲနိုင်ပါတယ်..။
၁) ပထမဦးစွာ မိမိပြောင်းလဲလိုသော Image, Photo တစ်ခုခုကို Photoshop ကဲ့သို့သော Image editor တစ်ခုခုနှင့် aspect Ratio စကေးကိုက်ညီအောင် အရင်ပြုပြင်ပါ။
အချိုးများမှာ။ ။ 1280 x 800 pixels, 1680 x 1050 pixels, 1920 x 1200 pixels တို့ဖြစ်ပါတယ်။
၂) ပြုပြင်ပြီး Image file ကို (.png) format နှင့် Desktop (သို့) တစ်နေရာရာတွင် သိမ်းပါ။ File name ကို “com.apple.desktop.admin.png” ဟု ပြောင်းပါ။
၃) ထို့နောက် “Finder” ကိုဖွင့်ပြီး “command + shift + G” ကို နှိပ်ပြီး &amp;lsquo;/Library/Caches’ လမ်းကြောင်းကို ရှာပေးပါ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Create OS X El Capitan USB Boot Installer </title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/create-osx-boot-disk/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 20:20:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/create-osx-boot-disk/</guid>
      <description>အချိန်မရွေး OS ကို clean Install လုပ်ချင်လို့ပဲဖြစ်ဖြစ်၊ အခြား Mac တွေမှာ connection မလိုပဲ install လုပ်ပေးနိုင်ဖို့ပဲဖြစ်ဖြစ် OS X El Capitan ကို သွင်းယူနိုင်ဖို့အတွက် ဆိုရင် USB boot drive လေးတစ်ခု ပြုလုပ်ထားပြီး အသင့်ဆောင်ထားနိုင်ပါတယ်။
OS X El Capitan Installer Drive လေး လုပ်ဖို့ လိုအပ်မှာတွေကတော့..
8GB နှင့် အထက် storage ပမာဏရှိတဲ့ USB Flash Drive တစ်ခု (El Capitan က 5.8 GB ရှိပါတယ်) OS X El Capitan Application (/Applications/ folder ထဲတွင် ရှိနေပါမယ်၊ မရှိသေးရင် အောက်မှာ ယူပါ) တို့ လိုအပ်ပါတယ်။
₪ Download OS X El Capitan (Mac App Store)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Format External or USB Drive for Mac OS X</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/format-disk-on-mac/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2015 11:09:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/format-disk-on-mac/</guid>
      <description>External Hard Drive (သို့) USB Drive အသစ်အများစု၏ ပင်ကိုယ် format မှာ Windows computer များနှင့် အဆင်ပြေအောင် ထုတ်ပေးထားကြသည့်အတွက် ကို Mac OS X မှာ အသုံးပြုဖို့ဆိုရင် Mac computer နှင့် အဆင်ပြေမည့် format ကို ဦးစွာပြောင်းလဲပေးဖို့ လိုအပ်ပါတယ်။
Mac အနေနှင့် Windows MSDOS, FAT, FAT32, ExFat နဲ့ NTFS formats တွေကို ဖတ်နိုင်သော်လည်း၊ အကယ်၍ အဆိုပါ External/USB Hard Drive ကို Windows နှင့် Mac computer နှစ်ခုစလုံးမှာ အကူးအပြောင်းနှင့် အသုံးပြုမယ် ဆိုရင်တော့ Mac compatible filesystem format ကိုသာ ပြောင်းပေးထားသင့်ပါတယ်။
Format External Drive for Mac ၁) Format ပြောင်းလိုသော External/USB Drive ကို Mac မှာ ချိပ်ဆက်ပါ။</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
