<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>unicode on My Diary</title>
    <link>https://nayzaraung.github.io/tags/unicode/</link>
    <description>Recent content in unicode on My Diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Feb 2016 19:59:30 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://nayzaraung.github.io/tags/unicode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Add Myanmar Dictionary On Mac</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/ornagai-unicode-dictionary/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2016 19:59:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/ornagai-unicode-dictionary/</guid>
      <description>Mobile အသုံးပြုသူများ အနေနှင့် iOS နှင့် Android နှစ်မျိုးစလုံးအတွက် &amp;ldquo;Ornagai&amp;rdquo; အင်္ဂလိပ်-မြန်မာ အဘိဓာန်ကို ကောင်းစွာ ကြားဖူး၊ အသုံးပြုဖူး ကြပါလိမ့်မည်။ Developer ကိုစေတန် ရေးသားပေးထားတဲ့ &amp;ldquo;Ornagai&amp;rdquo; အဘိဓာန်မှာ Mac အတွက် ယခင်က &amp;lsquo;ဇော်ဂျီ&amp;rsquo; ဗားရှင်းနဲ့သာ ရှိနေခဲ့ပြီး၊ ယခုအခါ မြန်မာယူနီကုဒ်ဗားရှင်း အနေနှင့် ထပ်မံ၍ ပံ့ပိုးပေးထားပါတယ်။
အဆိုပါ &amp;ldquo;Ornagai&amp;rdquo; အဘိဓာန်ကို Mac တွင် ထည့်သွင်းပြီး Safari, iBook တို့မှ ဖတ်ရှုသမျှ အင်္ဂလိပ်စာများကို မြန်မာဘာသာ အဖြစ် အနက်အဓိပ္ပါယ်ဖွင့်ဆို ရှင်းလင်းချက်များကို ယူနီကုဒ်စနစ်ဖြင့် ဘာသာပြန်ပေးနိုင်ပါလိမ့်မည်။
₪ Download Ornagai Unicode Dictionary
ဦးစွာပထမ Download ဆွဲထားသော .zip ဖိုင်ကို အရင်ဖြည်ပါ (Extract)။
၁။ ရရှိလာသော Ornagai Unicode.dictionary file ပေါ်တွင် Right Click နှိပ်ပြီး Copy လုပ်ပါ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Add Myanmar3 Layout to KeyMagic</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/add-myanmar3-layout-to-keymagic/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 22:48:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/add-myanmar3-layout-to-keymagic/</guid>
      <description>မြန်မာစာစနစ်အတွက် ဇော်ဂျီကနေ ယူနီကုဒ်စနစ်ကို ပြောင်းသုံးကြဖို့ လက်တွန့်နေကြသည့် အချက်များထဲတွင် (သဝေထိုး)ကို ယူနီကုဒ်တွင် ဗျည်း၏ နောက်မှ ရိုက်ရသည် ဆိုသော အချက်တစ်ချက်လည်း အဓိက ပါဝင်နေပါတယ်။ ဤအချက်သည်ပင်လျှင် ယူနီကုဒ်သုံးစွဲနေကြသူများ (Unicode Users) အချင်းခြင်း ကြားထဲ၌ပင် အယူအဆ ကွဲပြားနေရသော အချက်တစ်ချက် ဖြစ်ပါတယ်။
 လက်ရှိအခြေအနေတွင် ယူနီကုဒ်ကို Mac OS ပေါ်တွင် အသုံးပြု ရေးသားနိုင်ရန် ကီးဘုတ်လက်ကွက်များ(keyboard layouts) အဓိကအားဖြင့် နှစ်မျိုး ကွဲပြားနေပါတယ်၊ Windows တွင်လည်း အလားတူ ပြဿနာမျိုးတွေ့နေရပြီး Windows တွင်တော့ အခြား keyboard layouts များလည်း ရှိနေပါတယ်။
(၁) KeyMagic (မြန်စံ)
 ဇော်ဂျီမှ ယူနီကုဒ်စနစ်သို့ Users များ လွယ်ကူစွာ ကူပြောင်းနိုင်စေဖို့ ဇော်ဂျီလက်ကွက်များနှင့် အနီးစပ်ဆုံး တူအောင် ပြုလုပ်ထားသော ယူနီစနစ်သုံးလက်ကွက်အမျိုးအစား ဖြစ်ပြီး Smart keyboard ဖြစ်သည့်အတွက် (သဝေထိုး)ကို ဗျည်းအရှေ့တွင် အရင်ရိုက်နိုင်ပါတယ်။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Myanmar Unicode On Mac</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/install-myanmar-unicode-on-mac/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 13:25:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/install-myanmar-unicode-on-mac/</guid>
      <description>အနာဂါတ်တွင် မြန်မာစာစနစ်ကို ဦးဆောင်လာမည့် နိုင်ငံတစ်ကာ အသိမှတ်ပြု မြန်မာစာစနစ် တစ်ခုဖြစ်သော မြန်မာယူနီကုဒ်ဖောင့်ကို Mac OS X တွင် လွယ်ကူစွာ သွင်းယူနည်းဖြစ်ပါသည်။
Keyboard, Unicode Fonts နှင့် Safari တွင် ယူနီကုဒ်နှင့် ဇော်ဂျီ နှစ်မျိုးလုံးကိုပါ ဖတ်ရှုနိုင်မည့် Safari Extension နှင့်တစ်ကွ Offline Converter တို့ကိုပါ စုံစုံလင်လင် ထည့်သွင်းပေးထားပြီး မည်သို့ မည်ပုံ အသုံးချရမည်ကို အလွယ်ကူဆုံးဖြစ်အောင် ဖော်ပြပေးထားပါတယ်&amp;hellip;
အကယ်၍ Mac OS X တွင် ဇော်ဂျီဖောင့် သွင်းယူထားမိပြီးသူ ဖြစ်ပါက ယူနီကုဒ်သို့ ကူးပြောင်းရန် အဆင့်(၁) မှ စတင်၍ လုပ်ဆောင်ပါ။
မည်သည့် မြန်မာဖောင့်မှ သွင်းယူထားခြင်းမရှိသေးသော Mac OS X အတွက်တော့ &amp;ldquo;ယူနီကုဒ်ဖောင့် သွင်းယူခြင်း&amp;rdquo; အဆင့်မှ စတင်ကာ လိုက်ပါဆောင်ရွက်နိုင်ပါသည်။
လိုအပ်သော Myanmar Unicode Bundle for Mac zip file ကို Download အရင်ရယူပြီး Desktop တွင် zip ဖြည်ပေးထားပါ။</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
