<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>howto on Mac Diary</title>
    <link>https://nayzaraung.github.io/tags/howto/</link>
    <description>Recent content in howto on Mac Diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Aug 2023 10:58:21 +0630</lastBuildDate><atom:link href="https://nayzaraung.github.io/tags/howto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Get Free 5TB OneDrive Storage for Lifetime</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/get-free-5tb-onedrive-storage-forever/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 10:58:21 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/get-free-5tb-onedrive-storage-forever/</guid>
      <description>OneDrive ဆိုတာက Microsoft ရဲ့ Cloud storage server တစ်ခုဖြစ်ပါတယ်။ မိုက်ခရိုဆော့ဖ်က သူ့ဆီမှာ စာရင်းဖွင့်(Register) လုပ်သူတိုင်းကို OneDrive ပေါ်မှာ 5Gb အထိ ဒေတာတွေကို ‘အခမဲ့’ ရာသက်ပန် သိမ်းဆည်းခွင့်ပြုထားပါတယ်။ 5GB ထက်ပိုပြီး သိမ်းချင်တယ်ဆိုရင်တော့ Microsoft 365 plan အနေနဲ့ လစဉ်ကြေး အနဲဆုံး $6.99 ကနေ ကိုယ်သုံးချင်တဲ့ Plan ပေါ်မှာမူတည်ပြီး ပိုမိုကျသင့်ပါလိမ့်မယ်။
အခုခေတ်မှာ ဒေတာပမာဏ 5Gb ဆိုတာ ပြောပလောက်တဲ့ Storage space မဟုတ်တော့ပါဘူး။ 4K ကွာလတီ ရုပ်ရှင်ဇာတ်ကား တစ်ကား ဒါမှမဟုတ် Game Software တစ်ခုသာ သိမ်းလိုက်ရင် ချက်ခြင်း ပြည့်သွားနိုင်ပါတယ်။ ဒါကြောင့်မို့ ဒေတာများများ သိမ်းချင်တဲ့သူတွေအတွက် OneDrive မှာ 5TB (terabyte) 5000GB တစ်သက်တာ အခမဲ့ရနိုင်တဲ့ နည်းလမ်းကို ဝေမျှပေးလိုက်ပါတယ်။
ဒီနည်းလမ်းကို မစတင်ခင် overview လုပ်ရမယ်ဆိုရင် အဓိကအဆင့်ကြီး (၃)ဆင့်ရှိပါတယ်။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe 2021 Working with M1 Monterey OS</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/adobe2021withmonterey/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 15:56:17 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/adobe2021withmonterey/</guid>
      <description>အသစ်ထွက်လာတဲ့ macOS Monterey နဲ့အတူ M1 ပဲဖြစ်ဖြစ် Intel မှာပဲဖြစ်ဖြစ် Adobe CC 2021 ကို သွင်းယူအသုံးပြုနိုင်ပါပြီ။ ဒါပေမယ့် အရင်တုန်းက ကိုယ့်ရဲ့ စက်ထဲမှာ Adobe version အဟောင်းတွေဖြစ်တဲ့ CS, CC 2015, 2017, 2018 စသည်ဖြင့် တစ်ခုခုကို သွင်းထားခဲ့ဖူးတယ်ဆိုရင်တော့ CC 2021 version ကို တင်တဲ့အခါမှာ Error တွေ တက်လာတတ်ပါတယ်။ အထူးသဖြင့်တော့ Adobe Packager Error တွေဖြစ်တဲ့ (103, 132 နဲ့ 182) တွေဖြစ်ပါတယ်။
ဒီလိုဆိုရင်တော့ အောက်မှာဖော်ပြပေးမယ့် အဆင့်တွေကို ကိုယ့်ရဲ့စက်ထဲမှာ လုပ်ဆောင်ပြီးမှာသာ Adobe CC 2021 App တွေကို အောင်မြင်စွာ Install လုပ်လို့ရမှာဖြစ်ပါတယ်။
macOS Monterey မှာ Adobe CC တွေ ပြဿနာတက်ရတဲ့ အကြောင်း (၂)ချက်ရှိပါတယ်။ ပထမတစ်ချက်ကတော့ Apple က ထောက်ပံ့ပေးတဲ့ Python ပရိုဂရမ်နဲ့ ဆက်စပ်နေပါတယ်။ ကိုယ့်ရဲ့စက်ထဲမှာရှိတဲ့ Python ပရိုဂရမ်ဟာ version နိမ့်နေတဲ့အခါမျိုးမှာ Error ဖြစ်ပေါ်တတ်ပါတယ်။</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
