<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on My Diary</title>
    <link>https://nayzaraung.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on My Diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Apr 2021 19:45:47 +0630</lastBuildDate><atom:link href="https://nayzaraung.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How To Install KeyMagic on Mac OS</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/keymagiconmac/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 19:45:47 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/keymagiconmac/</guid>
      <description>Mac OS Catalina မှာ KeyMagic ကီးဘုတ်နဲ့ မြန်မာစာယူနီကုဒ်စနစ် သွင်းယူနည်းဖြစ်ပါတယ်။ လိုအပ်သော ဖိုင်များကို အောက်ပါလင့်ခ်တွင် Download ရယူပါ။ ₪ Unicode For Mac မှတ်ချက်။ ။ KeyMagic 1.5.4 ၏ Keyboard တွင် Pyidaungsu MM ကီးဘုတ်က လက်ကွက်များလည်း မှန်ကန်ပြီး အကောင်းဆုံးဖြစ်ပါကြောင်း အမှားပြင်ဆင်ပါတယ်။ အကယ်၍ ကီးဘုတ်တွေကို ဖျက်လိုက်မိပြီဆိုပါက KeyMagic ကို တစ်ခါပြန် Install လုပ်ပေးလိုက်ပါ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My post</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/mypost/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 18:12:32 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/mypost/</guid>
      <description>Hi.. Hi..

 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Easy Add Myanmar Holiday Calendar</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/googlecalendar/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 14:44:28 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/googlecalendar/</guid>
      <description>Mac နဲ့ iOS တို့မှာလိုပဲ Android အသုံးပြုသူများအတွက် Google Calendar မှာ မြန်မာရုံးပိတ်ရက်များ ပါဝင်တဲ့ ပြက္ခဒိန်ထည့်သွင်းနည်းကို ဖော်ပြပေးလိုက်ပါတယ်။ ယခုနည်းလမ်းလေးက ပြက္ခဒိန်ကို Desktop ကနေ URL သုံးပြီး ထည့်လို့မရသူတွေအတွက်လည်း အဆင်ပြေသွားမှာဖြစ်ပါတယ်။ Android အသုံးပြုသူများအနေနဲ့ ပေးထားသော လင့်ခ်ကို တိုက်ရိုက်နှိပ်ပြီး Download လုပ်ပြီး သွင်းယူနိုင်ပါတယ်။ iOS သမားတွေအတွက်ကတော့ URL လင့်ခ်ကို တိုက်ရိုက်နှိပ်ပြီး လွယ်လွယ်ကူကူ သွင်းနိုင်ပါတယ်။ Desktop ပေါ်မှလုပ်ဆောင်ခြင်း ၁။ ကွန်ပျူတာ Desktop ပေါ်မှ နှစ်သက်ရာ Browser တစ်ခုခုကို ဖွင့်ပြီး Google Calendar ကိုသွားပြီး မိမိရဲ့ Gmail ဖြင့် Sign In လုပ်ပါ။ ဤနေရာကို နှိပ်ပြီး သွားနိုင်ပါတယ်။
၂။ ပုံတွင်ပြထားသည့်အတိုင်း Add friend&amp;rsquo;s calendar ဘေးနေရာမှ &amp;ldquo;+&amp;rdquo; ကိုနှိပ်ပြီး From URL ကို ရွေးပါ။ ၃။ အောက်တွင် ဖော်ပြထားသော URL ကို Copy ကူးယူပြီး URL of calendar နေရာတွင် Paste လုပ်ပြီး Add Calendar ကို နှိပ်ပါ။ ၂၀၁၈-၂၀၁၉ ခုနှစ် ပြက္ခဒိန် URL https://goo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to download Youtube Videos on iOS</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/dlyoutube/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 20:41:15 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/dlyoutube/</guid>
      <description>ယခင်က YouTube Video နဲ့ အွန်လိုင်းဝဘ်ဆိုက်ပေါ်က ဗီဒီယိုတွေကို အလွယ်တစ်ကူ ဒေါင်းလုတ်ချနိုင်တဲ့ Application တွေ ရှိခဲ့ဖူးပါတယ်။ ကိုယ်ဒေါင်းလုတ် လုပ်ချင်တဲ့ ဗီဒီယိုပေါ်မှာ လက်နဲ့ ကြာကြာ ဖိထားလိုက်တာနဲ့ ဒေါင်းလုပ်ချနိုင်ခဲ့ပါတယ်။
 ယနေ့အချိန်မှာတော့ Apple က မူပိုင်ခွင့်နဲ့ ပက်သက်ပြီး ပေါ်လစီတင်းကျပ်ခဲ့ပြီး Video, Audio ဒေါင်းလုတ်ချနိုင်တဲ့ App တွေကို ဖယ်ရှားခဲ့သလို Developer တွေကိုလည်း သတိပေးခဲ့ပါတယ်။ ဒါကြောင့်မို့ ယခင်က ဒေါင်းလုပ်ချနိုင်တဲ့ App တွေကို AppStore မှာ ရှာတွေ့ပေမယ့် အသုံးပြုသူရဲ့ Cloud storage (DropBox, GoogleDrive..) စသည်ဖြင့်တွေပေါ်ကနေသာ ဒေါင်းလုတ်ပြုလုပ်နိုင်ပြီး YouTube ပေါ်ကနေ ဒေါင်းလုတ် မလုပ်နိုင်တော့ပါဘူး။
 ဆိုလိုတာက အခုအချိန်မှာ Jailbreak မလုပ်ထားတဲ့ iOS ပေါ်ကနေ YouTube ဒေါင်းလုတ်ချဖို့ ဖြစ်နိုင်ချေ မရှိသလောက်ပါပဲ။ ဒါပေမယ့် iOS ပေါ်ကနေ YouTube ဗီဒီယိုတွေကို တိုက်ရိုက်ဒေါင်းလုတ်ချပြီး အချိန်မရွေး Offline ပြန်လည်ကြည့်ရှုနိုင်တဲ့ ကွက်ပျောက် နည်းလမ်းလေးကို ဝေမျှပေးလိုက်ပါတယ်။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone Contacts Transfer to Android</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/contacts_transfer/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2016 20:55:31 +0630</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/contacts_transfer/</guid>
      <description>iOS နှင့် Android အကြား Phone Contacts list တွေကို အကြောင်းအမျိုးမျိုးအတွက် ရွေ့ပြောင်းထည့်သွင်းဖို့ လိုလာတတ်ပါတယ်။ Android ကနေ iOS ကို Contacts တွေ ပြောင်းရွေ့ဖို့အတွက် “Move to iOS” application ကို Apple က Android apk အဖြစ် Google PlayStore မှာ ဖန်တီးပေးထားတာကြောင့် mobile ပေါ်မှအလွယ်တစ်ကူ ပြောင်းရွေ့နိုင်ပါတယ်။
 သို့သော် iPhone ထဲက Contacts တွေကို အခြား Android ဖုန်းတစ်လုံးထဲသို့ ရွေ့ပြောင်းဖို့ ဆိုရင်တော့ Computer တစ်လုံးကနေ လုပ်ဆောင်မှသာ ချောမွေ့ပြေပြစ်နိုင်ပါလိမ့်မယ်။ (မှတ်ချက်။ ။ Mobile Safari Browser မှာ Desktop Site အနေနဲ့ ကြိုးစားနိုင်သော်လည်း အခြား application အကူညီများရယူပြီးမှ ခက်ရခက်ဆစ် လုပ်ဆောင်ရပါလိမ့်မယ်၊ ဒါကြောင့်မို့ Computer မှသာ လုပ်ဆောင်ဖို့ တိုက်တွန်းပါရစေ)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple VS FBI</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/applewar/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 23:04:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/applewar/</guid>
      <description>ဒီဇင်ဘာလ ၂ ရက် ၂၀၁၅။
California ပြည်နယ် San Bernardino မြို့လေးရဲ့ ပါတီပွဲ တစ်ခုမှာ သေနတ်သမားနှစ်ဦးရဲ့ အကြမ်းဖက် ပစ်ခတ် တိုက်ခတ်မှုကြောင့် လူ ၁၄ ဦး သေဆုံးခဲ့ပြီး လူ ၂၀ ကျော် ထိခိုက်ဒဏ်ရာ ရရှိခဲ့ပါတယ်။ အဆိုပါ သေနတ်သမား နှစ်ဦးဖြစ်တဲ့ Syed Rizwan Farook နဲ့ Tashfeen Malik တို့ဟာ ပါကစ္စတန်နွယ်ဖွားဇနီးမောင်နှံ ဖြစ်ပြီး၊ Farrok (၂၈ နှစ်) က အမေရိကန်မှာ မွေးဖွားကြီးပြင်းတဲ့ (American Citizen) ကျန်းမာရေးဌါနမှ ဝန်ထမ်း တစ်ဦးလည်းဖြစ်ပါတယ်။ Malik (၂၉ နှစ်) ကတော့ Farook နဲ့ လက်ထပ်ပြီးနောက်မှ၊ အမေရိကန်မှာ အမြဲတမ်းနေထိုင်ခွင့်ရသူ (Permanent Resident) အဖြစ် အမေရိကန်ကို ရောက်ရှိလာသူ ဖြစ်ပါတယ်။
အကြမ်းဖက်မှုဖြစ်ပွားရာ နေရာ (Inland Regional Center) ရဲ့ ခန်းမဆောင် တစ်ခုမှာ Farook အလုပ်လုပ်တဲ့ ကျန်းမာရေးဌါနက ဝန်းထမ်း (၈၀) လောက် တွေဆုံပြီး ပါတီပွဲလေး ကျင်းပနေစဉ် Farook တို့ စုံတွဲက ရုတ်တရက် အကြမ်းဖက် သေနတ်နဲ့ ပစ်ခတ်ခဲ့တာဖြစ်ပါတယ်။ ဗုံးဖောက်ခွဲဖို့ပါ စီးစဉ်ထားခဲ့သော်လည်း၊ ဇနီးမောင်နှံဟာ သေနတ်နဲ့ ပစ်ခတ်ခဲ့ပြီးနောက် အသင့်ဌါးရမ်းထားသော sport utility vehicle (SUV) နဲ့ ထွက်ပြေးခဲ့ပြီး၊ ရဲများက လိုက်လံ ပိတ်ဆို့ဖမ်းဆီးခဲ့ရာ လေးနာရီခန့် အကြာမှာ နှစ်ဦးစလုံးကို အသေပစ်ခတ် ဖမ်းဆီးရမိခဲ့ပါတယ်။ ယင်းဖြစ်ရပ်ကြောင့် ယနေ့ ကမ္ဘာထိပ်တန်း ကွန်ပျူတာကုမ္ပဏီ Apple နဲ့ US အစိုးရထိပ်တန်း အေဂျင်စီ FBI တို့ အကြား လုံခြုံရေးဆိုင်ရာ အငြင်းပွားမှု၊ လွန်ဆွဲမှုတွေ ဖြစ်ပေါ်ခဲ့ပြီး တရားရုံးမှာ ယှဉ်ပြိုင် ရင်နေဆိုင်နေကြရပါပြီ။ သေဆုံးသူတရားခံ Farook ရဲ့ iPhone 5C ထဲက encrypt (အချက်လက်များကို ကုဒ်အဖြစ်ပြောင်းလဲသောစနစ်) လုပ်ထားသော အချက်အလက်တွေကို FBI က ရယူဖို့ ကြိုးပမ်းပေမယ့် iPhone မှာ passcode ခံထားတဲ့ အတွက် ဖွင့်မရပဲ အခက်တွေ့နေပါတယ်။ အဆိုပါ passcode ကို ၁၀ ကြိမ် မှာယွင်းစွာ ရိုက်သွင်းပါက ဖုန်းအတွင်းရှိ Data များ အလိုအလျောက် ပျက်ပြယ်သွားမှာဖြစ်တဲ့အတွက် မှန်းဆ၍ မနှိပ်ရဲပေ။ ထို့ကြောင့် ကယ်လီဖိုးနီးယာ တရားသူကြီး &amp;ldquo;Sheri Pym&amp;rdquo; က Apple ကို Farook iPhone 5C ပွင့်ရန်အတွက် နည်းပညာအကူအညီပေးရန် အမိန့်ထုတ်ပြန်လိုက်သည်။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Classic Games Play On Mac</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/familygame/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 10:31:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/familygame/</guid>
      <description>ကျွန်တော်ငယ်ငယ်က Family Game တွေကို အတော်ကြီး မက်မက်မောမော ရှိခဲ့ဖူးသည်၊ ရသမျှမုန့်ဖိုး အတော်များများ ဂိမ်းဆိုင်ရောက်ကုန်တတ်၏။ တစ်ခါတစ်ရံ ဂိမ်းကစားရသည်ထက် ဂိမ်းစက် မိမိအလှည့်ရဖို့ စောင့်ရသည့်အချိန်ကပင် ပိုများပါသည်။ ထိုစဉ်က ရမ်ဘို(Contra)၊ မာရီယို(Mario Brothers)၊ တင့်ကားတိုက်ပွဲ(Battle city) အစရှိသည်တို့ကို စွဲစွဲမြဲမြဲကစားခဲ့ဖူးသည်။
နောက်ပိုင်း Nintendo, Sega, PlayStation တွေ ပေါ်လာသည့်အချိန် FIFA ဘောလုံးဂိမ်းများ ရံဖန်ရံခါဆော့ရင်း ဂိမ်းစက်များနှင့် အတော်အတန် အဆက်ပြတ်သွားခဲ့ပြီး Computer game များဘက်သို့ လှည့်သွားခဲ့သည်။ Computer တွင် ပထမဦးဆုံး စဆော့ခဲ့ဖူးသည့် ဂိမ်းမှာ PAC-Man (ထိုစဉ်က DOS ခေတ်ဖြစ်သည်) ဖြစ်ပြီး နောက်ပိုင်းမှာတော့ Prince Of Persia, Resident Evil, Dino Crisis, Age Of Empires, Need For Speed, Generals တို့မှာ အစွဲလမ်းဆုံး ကွန်ပျူတာဂိမ်းများ ဖြစ်ခဲ့သည်။ (အချို့ဂိမ်းစီဒီများ အခုထိပင် အမှတ်တရ သိမ်းထားဆဲဖြစ်သည်)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heel Pain</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/heelpain/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 17:18:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/heelpain/</guid>
      <description>ကျွန်တော့် ဘယ်ဘက်ခြေထောက် နာနေတာ နှစ်နဲ့ချီကြာနေခဲ့ပါပြီ၊ ခြေထောက် ဆိုတာထက် ခြေဖနောင့်ပိုင်းကဆိုရင် ပိုတိကျပါလိမ့်မယ်။ ခုတစ်လောမှာတော့ ပိုပို ဆိုးလာပါတယ်.. ဒဏ်ကြေလိမ်းဆေး မှန်သမျှ အင်္ဂလိပ်လူးဆေး၊ မြန်မာလူးဆေးတွေ စုံအောင်လူးပေမယ့် ခဏပဲ သက်သာတယ်။ တော်ကြာ လမ်းပြန်လျှောက်တာနဲ့ မိနစ် နှစ်ဆယ်လောက်ဆိုရင် နာလာပါရော။ နားရက်လေးများ အပြင်ထွက်မိရင် စိတ်အပန်းပြေတာနဲ့ မကာမိအောင် ဒုက္ခပေးပါတယ်၊ ဒါကြောင့်မို့ အပြင်လဲ သိပ်မသွားဖြစ်တော့ဘူး။ နီးစပ်တဲ့သူတွေက ပြောတော့ အဲဒါ ဖနောင့်ကြေတာတဲ့၊ sole ထူထူပါတဲ့ ဖိနပ်မျိုး ဝယ်စီးဖို့ အကြံပေးကြတယ်၊ ဒါဆိုရင် သက်သာသွားမယ်တဲ့။ ဖြစ်နိုင်ပါတယ် ကျွန်တော် များသောအားဖြင့် စီးနေတာက &amp;lsquo;converse&amp;rsquo; &amp;lsquo;everlast&amp;rsquo; တို့က ထုတ်တဲ့ အဝတ်ဖိနပ်တွေ ဆိုတော့ sole က တော်တော်ပါးတာပေါ့။ အဓိက ကတော့ ကျွန်တော့် ဘော်ဒီဝိတ် နည်းနည်းချင်း တက်လာတာပါ၊ အလုပ်ကလဲ အထိုင်အလုပ် ဖြစ်ပြန် အိမ်ပြန်ရောက်တဲ့ အခါမှာလည်း TV ၊ Computer ရှေ့က မထသူမို့ အလုပ်အသွား အပြန်လောက်ကလွဲရင် လမ်းမလျှောက်ဖြစ် သလောက်ပဲ။ အခုလို ဝိတ်ချဖို့ လိုပြီဆိုတာ သိလိုက်တဲ့ အချိန်မှာတော့ ပြေးဖို့၊ Joggle လုပ်ဖို့ မပြောနဲ့ လမ်းတောင် အဝေးကြီး မလျှောက်နိုင်တော့ပါဘူး။ ဒါကြောင့်မို့ ညစာကို လျှော့စားပြီး sole ထူထူနဲ့ ဖိနပ်မျိုးကိုပဲ လိုက်ရှာရပါတယ်။ ဒီကြားထဲမှာ သက်သာလို သက်သာငြား ခြေဖနောင့်မှာ ခုတဲ့ စီလီကွန် တစ်စုံ SG$36 နဲ့ ဝယ်သုံးကြည့်ပါသေးတယ်။ ဒါပေမယ့် သိပ်အဆင်မပြေပါဘူး.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folder Lock with Password on Mac</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/folderlock/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2015 20:32:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/folderlock/</guid>
      <description>Mac OS X မှာ မိမိရဲ့ အရေးကြီးတဲ့ Data တွေ၊ ကိုယ်ရေးကိုယ်တာ အချက်လက်တွေကို အခြားသူများ အလွယ်တစ်ကူ ဝင်ရောက် ကြည့်ရှုမရနိုင်အောင် သက်ဆိုင်ရာ Folder ကို Password နဲ့ သော့ခတ်သိမ်းဆည်းထားနိုင်ပါတယ်။ အခြားမည်သည့် third-party applications မှ မလိုအပ်ပဲ လုံခြုံစိတ်ချစွာ သော့ခတ်(encrypt) လုပ်နိုင်ပါလိမ့်မယ်..။
အထူးသတိပြုရမည့် အချက်ကတော့ မိမိကိုယ်တိုင် Password ကို မေ့သွားခဲ့ပါက Data များကို လုံးဝ ပြန်ဆယ်/ပြန်ယူ၍ ရမည် မဟုတ်တော့ပါ။ ထို့ကြောင့် မိမိ အမြဲသတိရမှတ်မိစေနိုင်မည့် Password မျိုးကိုသာ သတိနှင့် ရွေးချယ် အသုံးပြုပါ။
၁။ Dock ရှိ Launchpad ကို ဖွင့်ပြီး search box တွင် “Disk Utility” ကို ရှာ၍ ဖွင့်ပါ။
၂။ &amp;ldquo;Disk Utility” ၏ menu bar မှ File &amp;gt; New Image &amp;gt; Image from Folder ကို ရွေးဖွင့်ပါ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change Log In Background Image on Mac OS X</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/changeloginbg/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 21:12:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/changeloginbg/</guid>
      <description>Mac ၏ Log In screen တွင် မိမိစိတ်ကြိုက် နောက်ခံပုံများကို ပြောင်းလဲနိုင်ပါတယ်..။
၁) ပထမဦးစွာ မိမိပြောင်းလဲလိုသော Image, Photo တစ်ခုခုကို Photoshop ကဲ့သို့သော Image editor တစ်ခုခုနှင့် aspect Ratio စကေးကိုက်ညီအောင် အရင်ပြုပြင်ပါ။
အချိုးများမှာ။ ။ 1280 x 800 pixels, 1680 x 1050 pixels, 1920 x 1200 pixels တို့ဖြစ်ပါတယ်။
၂) ပြုပြင်ပြီး Image file ကို (.png) format နှင့် Desktop (သို့) တစ်နေရာရာတွင် သိမ်းပါ။ File name ကို “com.apple.desktop.admin.png” ဟု ပြောင်းပါ။
၃) ထို့နောက် “Finder” ကိုဖွင့်ပြီး “command + shift + G” ကို နှိပ်ပြီး &amp;lsquo;/Library/Caches’ လမ်းကြောင်းကို ရှာပေးပါ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Format External or USB Drive for Mac OS X</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/formatonmac/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2015 11:09:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/formatonmac/</guid>
      <description>External Hard Drive (သို့) USB Drive အသစ်အများစု၏ ပင်ကိုယ် format မှာ Windows computer များနှင့် အဆင်ပြေအောင် ထုတ်ပေးထားကြသည့်အတွက် ကို Mac OS X မှာ အသုံးပြုဖို့ဆိုရင် Mac computer နှင့် အဆင်ပြေမည့် format ကို ဦးစွာပြောင်းလဲပေးဖို့ လိုအပ်ပါတယ်။
Mac အနေနှင့် Windows MSDOS, FAT, FAT32, ExFat နဲ့ NTFS formats တွေကို ဖတ်နိုင်သော်လည်း၊ အကယ်၍ အဆိုပါ External/USB Hard Drive ကို Windows နှင့် Mac computer နှစ်ခုစလုံးမှာ အကူးအပြောင်းနှင့် အသုံးပြုမယ် ဆိုရင်တော့ Mac compatible filesystem format ကိုသာ ပြောင်းပေးထားသင့်ပါတယ်။
Format External Drive for Mac ၁) Format ပြောင်းလိုသော External/USB Drive ကို Mac မှာ ချိပ်ဆက်ပါ။</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
