<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>on my mind on Mac Diary</title>
    <link>https://nayzaraung.github.io/tags/on-my-mind/</link>
    <description>Recent content in on my mind on Mac Diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 22:37:24 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://nayzaraung.github.io/tags/on-my-mind/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Trash Day</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/trash-day/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2015 22:37:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/trash-day/</guid>
      <description>၁၃.၁၂.၂၀၁၅ (တနင်္ဂနွေ)၊ ဒီနေ့ အမေစုရဲ့ ကြိုတင်နှိုးဆော် လမ်းညွှန်ချက်နဲ့အတူ မြန်မာတစ်နိုင်ငံလုံး နေရာဒေသ အသီးသီးမှာ အဖွဲ့အစည်းတွေ၊ ပြည်သူတွေနဲ့အတူ အမေစုကိုယ်တိုင် ပါဝင်ပြီး အမှိုက်တွေ ကောက်ကြတဲ့ သတင်းတွေ ဓါတ်ပုံတွေ Facebook ကနေတစ်ဆင့် မြင်ရ ဖတ်ရှုရတာ အတော်ကို အားရဝမ်းသာစရာ ကောင်းပါတယ်။
ကိုယ်တိုင်ကတော့ ပြည်ပမှာ ရောက်ရှိနေတဲ့အတွက် ပါဝင်ခွင့်မရတာကို အလွန်စိတ်မကောင်း ဖြစ်မိပါတယ်။ အမိနိုင်ငံကို ပြန်ရောက်ရင်တော့ အရင်ကထက် ပို၍ ပို၍ စည်းကမ်းရှိအောင် နေထိုင်ရင်းနဲ့ပဲ ယခုအကြွေးကို ပေးဆပ်မယ်လို့ စိတ်ထဲမှာ ကတိပေးလိုက်ပါတယ်။
အခုလို နေရာတိုင်းမှာ အမှိုက်တွေ လုံးဝရှင်းလင်းသွားရင်တော့ ကျွန်တော်တို့ နိုင်ငံကြီးဟာ အတော်ကြီးကို လှလှပပ သာသာယာယာ ဖြစ်လာမှာကိုတွေးပြီး ကြည်နူးရပါတယ်။ ရှေ့ဆက်လက်ပြီးတော့သာ ကိုယ်စီကိုယ်ငှ အသိစိတ်ဓါတ်လေးတွေနဲ့ စည်းကမ်းတစ်ကျ အမှိုက်စွန့်တာတွေ၊ ကွမ်းသွေးထွေးတာတွေကို ထိန်းထိန်းသိမ်းသိမ်း လိုက်နာသွားကြရင် သိပ်မဝေးတော့တဲ့ အနာဂါတ်မှာ စင်ကာပူနိုင်ငံရဲ့ သန့်ရှင်းမှုကို စာဖွဲ့ဖို့ မလိုတော့ပါဘူးလို့ ယုံကြည်ပါတယ်။
ဒီနေ့ လှုပ်ရှားမှုလေးတွေကို ဖတ်လိုက်ရတော့၊ လွန်ခဲ့တဲ့ ဆယ့်နှစ်နှစ်၊ ဆယ့်သုံးနှစ်လောက်က အမှိုက်တွေနဲ့ ပက်သက်ပြီး ကျွန်တော့်ရဲ့ မသိစိတ်ထဲမှာ ခိုးလို့ခုလု ဖြစ်ခဲ့မိသေးတာကို ရုတ်တရက် သတိပြန်ရမိသွားပါတယ်&amp;hellip;။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heel Pain</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/heel-pain/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 17:18:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/heel-pain/</guid>
      <description>ကျွန်တော့် ဘယ်ဘက်ခြေထောက် နာနေတာ နှစ်နဲ့ချီကြာနေခဲ့ပါပြီ၊ ခြေထောက် ဆိုတာထက် ခြေဖနောင့်ပိုင်းကဆိုရင် ပိုတိကျပါလိမ့်မယ်။ ခုတစ်လောမှာတော့ ပိုပို ဆိုးလာပါတယ်..
ဒဏ်ကြေလိမ်းဆေး မှန်သမျှ အင်္ဂလိပ်လူးဆေး၊ မြန်မာလူးဆေးတွေ စုံအောင်လူးပေမယ့် ခဏပဲ သက်သာတယ်။ တော်ကြာ လမ်းပြန်လျှောက်တာနဲ့ မိနစ် နှစ်ဆယ်လောက်ဆိုရင် နာလာပါရော။ နားရက်လေးများ အပြင်ထွက်မိရင် စိတ်အပန်းပြေတာနဲ့ မကာမိအောင် ဒုက္ခပေးပါတယ်၊ ဒါကြောင့်မို့ အပြင်လဲ သိပ်မသွားဖြစ်တော့ဘူး။
နီးစပ်တဲ့သူတွေက ပြောတော့ အဲဒါ ဖနောင့်ကြေတာတဲ့၊ sole ထူထူပါတဲ့ ဖိနပ်မျိုး ဝယ်စီးဖို့ အကြံပေးကြတယ်၊ ဒါဆိုရင် သက်သာသွားမယ်တဲ့။ ဖြစ်နိုင်ပါတယ် ကျွန်တော် များသောအားဖြင့် စီးနေတာက &amp;lsquo;converse&amp;rsquo; &amp;lsquo;everlast&amp;rsquo; တို့က ထုတ်တဲ့ အဝတ်ဖိနပ်တွေ ဆိုတော့ sole က တော်တော်ပါးတာပေါ့။
အဓိက ကတော့ ကျွန်တော့် ဘော်ဒီဝိတ် နည်းနည်းချင်း တက်လာတာပါ၊ အလုပ်ကလဲ အထိုင်အလုပ် ဖြစ်ပြန် အိမ်ပြန်ရောက်တဲ့ အခါမှာလည်း TV ၊ Computer ရှေ့က မထသူမို့ အလုပ်အသွား အပြန်လောက်ကလွဲရင် လမ်းမလျှောက်ဖြစ် သလောက်ပဲ။</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unicode Start with &#39;U&#39;...</title>
      <link>https://nayzaraung.github.io/posts/myanmar-unicode/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 04:59:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://nayzaraung.github.io/posts/myanmar-unicode/</guid>
      <description>ယူနီကုဒ်စနစ် အပြောင်းအလဲကို ဦးဆောင်မည့်သူ ဘယ်သူဖြစ်မလဲ…?
မြန်မာဇော်ဂျီစာရိုက်စနစ် ကနေ မြန်မာယူနီကုဒ်စာရိုက်စနစ် ကို ပြောင်းဖို့ တိုက်တွန်းကြည့်မိတဲ့အခါ အသုံးပြုသူ(Users) အများစုက ပြောင်းလဲချင်တဲ့ ဆန္ဒရှိနေတာကို ဝမ်းမြောက်စွာ တွေ့ရှိရပါတယ်။ သို့သော် သူတို့တွင် အခက်အခဲ ကြီးြကီးမားမား (၂)ခု ရှိနေသည်က ပက်သက်ဆက်ဆံရမည့် ပတ်ဝန်းကျင်က “ဇော်ဂျီ” အများစု ဖြစ်နေခြင်းနှင့် နိစ္စဓူဝ ဝင်ရောက်ဖတ်ရှုနေသော Social media သတင်း ဝဘ်ဆိုက်အများစုက ဇော်ဂျီနှင့် ရေးသားဖော်ပြထားခြင်း စတဲ့ ရှောင်လွဲမရတဲ့ အခက်အခဲတွေပဲ ဖြစ်ပါတယ်…။
(၁)……
အချို့ Users များက “ယူနီကုဒ်စနစ်နဲ့ ပြောင်းလဲရေးကို နာမည်ကြီး လူဖတ်များ ပါဝါရှိတဲ့ သတင်းမီဒီယာ ဝဘ်ဆိုက်တွေ နဲ့ ကျော်ကြားတဲ့ အနုပညာရှင် (Celebrity) တွေကသာ စပြီးပြောင်းလဲရင် အများကပါ လိုက်ပြီး ပြောင်းလဲလာကြလိမ့်မယ်” လို့ ပြောဆိုကြတာတွေ ရှိပါတယ်…။
“မှန်သင့် သလောက်ေတာ့လဲ မှန်ပါတယ်..” ဒါပေမယ့်….
တစ်ကယ်ကတော့ သတင်း ဝဘ်ဆိုက်ေတွမှာလဲ အခက်အခဲတွေ အများကြီးရှိတယ် ဆိုတာကို ကိုယ့်တွေ့အ​နေနဲ့ ရှင်းပြပါရစေ…</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
